496514
5256
Mình học chuyên ngành văn nên buộc phải đọc những tác phẩm như này. Lúc đầu mình phân vân không biết nên đọc onl cho tiết kiệm hay là mua sách về đọc cho sướng. Rồi đắng đo lắm mới rút tiền ra mua bộ này. Khi nhận được sách trên tay mình hoàn toàn cảm thấy rất đáng đồng tiền.
Từ bên ngoài nhìn vào sách có cái hộp rất đẹp, để trên kệ sách thì đẹp hết sảy. Giấy màu trắng đục nên đọc lâu không cảm thấy bị mỏi mắt.
Mình khá là bất ngờ khi sách khá nhẹ, không nặng nề như vẻ bề ngoài. Mà đối với cá nhân mình thì đó là một điểm cộng bởi có thể ngồi, nằm,.. thoải mái mà không bị mỏi.
5
482697
2016-12-19 07:36:28
--------------------------
460428
5256
Tam Quốc Diễn Nghĩa là một bộ kinh điển của Trung Quốc, người Việt mình ai cũng đã từng nghe đến, xem phim, thậm chí thuộc làu diễn biến. Bộ này có hộp bên ngoài, chắc chắn, đẹp mắt nhưng bên trong giấy khá nhẹ và không được xịn lắm.Mình thấy kiểu giấy nhẹ như này nó "rẻ tiền" sao đó. Mua lúc được giảm giá nên còn đỡ tiếc tiền ấy. Bìa mềm có vẻ không phù hợp với những bộ sách kinh điển, giữ gìn lâu như Tam Quốc, nhưng chắc là để giá rẻ hơn. Có bìa cứng thì sẽ không có box bên ngoài.
4
569970
2016-06-27 00:57:31
--------------------------
443208
5256
Thật may mắn vì chộp được bộ sách hay ho này với giá tốt. Cực kì yêu và mong muốn được sở hữu. Cũng khá lâu rồi, mà giờ mới thực hiện được.
Sách tỉ dày, rất khó vừa nằm vừa đọc vì mỏi tay, đặc biệt cho những đứa tay nhỏ mảnh khảnh như mình.
Tuy nhiên chất lượng giấy ok. Mỗi tội tiếc là bản này không có bản đồ để tiện theo dõi.
Mình đã khá sock khi đọc những trang đầu tiên, cụ thể là nửa cuốn 1, vì sự khốc liệt, tàn bạo của người xưa, cũng như ranh giới sống chết rất mong manh.
Mỗi nhân vật 1 tính cách và đặc điểm, mỗi nhân vật có 2, 3 tên, lúc dùng tên này, tên kia, khá khó nhớ :D
5
418630
2016-06-06 14:50:14
--------------------------
426931
5256
Là một trong tứ đại danh tác của văn học Trung Hoa, với các đặc điểm chi tiết bảy thực ba hư, tác phẩm đã tái hiện hoàn toàn sống động và hùng tráng một thời đại lớn trong lịch sử Trung Quốc. Truyện có rất nhiều nhân vật nhưng tính cách mỗi người đều được xây dựng rõ ràng với những đặc điểm riêng biệt. 
Về hình thức thì truyện được bọc trong hộp cứng, có bìa mềm, giấy xốp, tặng kèm mỗi quyển một bookmark. Chất lượng giao hàng của tiki thì chưa khiến mình thất vọng bao giờ vì sách luôn giao đến nhanh và được bọc cẩn thận. Xin cảm ơn!
5
883542
2016-05-07 22:58:23
--------------------------
421498
5256
Tam quốc diễn nghĩa là một trong những tác phẩm quá nổi tiếng của Trung Quốc. Cùng với Thủy Hử, Tây Du Ký và Hồng Lâu Mộng là môn trong tứ đại kỳ thư, là niềm tự hào của văn học Trung Quốc. Mình xem phim này rất lâu rồi đến hôm nay mới có dịp đọc truyện như thế này. Sách được Minh Long đóng hôp nhìn rất thích, không sợ bụi bẩn cùng với giá cả hợp lý mà Tiki mang lại làm tôi yên tâm và hài lòng. Mong rằng mình sẽ có cơ hội trải nghiệm những quyển sách còn lại trong bốn tác phẩm đồ sộ này.
5
509425
2016-04-25 11:23:34
--------------------------
390974
5256
Về nội dung có lẽ không cần phải nói thêm gì nữa về một trong tứ đại danh tác danh tiếng nhất của Trung Quốc. Về hình thức hộp dày, thiết kế khá bắt mắt, sách xếp vào vừa khít, tuy nhiên nếu lấy 1 tay đỡ, tay kia dốc hộp xuống sách sẽ từ từ đi ra nên các bạn không phải lo lắng vấn đề này. Lúc cất vào thì cất 2 quyển ngoài trước rồi xếp quyển giữa vào sẽ dễ dàng hơn. Mặt khác, sách bìa mềm nên đọc phải cẩn thẩn không gãy gáy thì khá là tiếc (^^). Tóm lại đây là một sản phẩm chất lượng lại vừa túi tiền, nếu bạn đang có ý định sưu tầm các tác phẩm kinh điển thì đây sẽ là một lựa chọn tuyệt vời và chắc chắn bạn sẽ không phải hối tiếc khi quyết định mua nó.
5
711206
2016-03-04 19:09:20
--------------------------
387103
5256
Về nội dung của tác phẩm kinh điển Tam quốc diễn nghĩa thì khỏi phải bàn rồi, vô cùng hấp dẫn kịch tính. Ngoài việc các cảnh binh đao, diệu kế truyện còn giúp mình giác ngộ nhiều đạo lí về con người và cuộc sống. Coi phim Tam quốc diễn nghĩa cũng nhiều rồi nhưng vì yêu thích quá nên mình quyết định mua sách. Cực kì thích phiên bản sách này luôn. Tuy sách bìa mềm nhưng có hộp cứng bảo quản nên mình cực kì an tâm. Sách mới nguyên, thiết kế bìa đẹp. Mình vô cùng ưng ý, cảm ơn Tiki rất nhiều!
4
690198
2016-02-26 17:05:48
--------------------------
374684
5256
Khỏi phải bàn cãi về nội dung rồi, tam quốc diễn nghĩa là bộ mình thích nhất.Về bìa sách ổn, set box dày, vừa khít. Thật ra thì cái bản này của Đông A có phần lừa tình, nhìn thì dày cộm, cầm lên thì nhẹ tênh, mình nói nhẹ nhưng chất lượng giấy vẫn ổn nhé, có cả bookmark cho mỗi quyển. Ai chưa đọc tam quốc diễn nghĩa thì nên mua bản này của Đông A, đễ hiểu. Thích nhân vật Bàng Thống quá đỗi.
Phải nói là mình có tình mua ở tiki, vì tưởng được bọc bookcare nhưng lại không được bọc TvT, mà kệ có set box rồi. Tiki vận chuyển rất nhanh nhá, giá cả hợp lí.

5
807942
2016-01-26 21:09:01
--------------------------
365379
5256
Nội dung tác phẩm thì không có gì để bàn, đã được xuất bản rất nhiều lần và dựng thành rất nhiều bộ phim, được xếp vào hàng kinh điển, 1 trong 4 tác phẩm lớn của Trung Quốc. Tôi xin nhận xét chút ít về chất lượng của bộ sách để mọi người tiện cân nhắc và lựa chọn. Sách in trên giấy hơi ngả vàng, nhẹ, cầm đọc thoải mái. Chữ in rõ ràng, câu chữ dễ hiểu. Bộ sách gồm 3 quyển đựng trong hộp rất đẹp. Điểm trừ duy nhất là bìa thiết kế hơi đơn điệu và hơi mỏng, khi đọc phải nâng niu nếu không muốn làm gãy hoặc làm xấu sách. Nhìn chung với giá hợp lý, đây là một bộ sách đáng mua cho những ai đang tìm kiếm một bộ "Tam Quốc Chí".
4
742083
2016-01-07 22:10:17
--------------------------
358088
5256
Biết đến tam quốc diễn nghĩa từ lâu nhưng không có ý định rinh em ý về nhà, cho đến khi bị cuốn hút bởi sự nhận xét của giảng viên. Và rồi ba quyển sách thân thương cũng về đến tay mình. Sách đc để trong hộp nên rất tiện lợi. Bìa sách cứng, đẹp, màu sách nhìn rất thuận mắt, không lóa. Sách thơm mùi gỗ. Mình bị cuốn hút vào nội dung câu chuyện và cảm thấy thật đúng đắn khi đã mang Tam quốc diễn nghĩa về nhà. Sách nhẹ và dễ cầm, có chú thích đầy đủ. Phần bình luận thì cho mình thấy sự thật về Tam quốc diễn nghĩa. Nó không như mình nghĩ là miêu tả chi tiết mà đơn thuần chỉ là kể và có ít các yếu tố miêu tả, biểu cảm. Ví dụ như Điêu Thuyền không được miêu tả quá cặn kẽ rằng cô ấy đẹp như thế nào, vẻ đẹp đó liệu có xứng đứng trong hàng tứ đại mỹ nhân hay không mà chỉ nói rất đơn giản là một con hát 16 tuổi rất xinh đẹp,... mình không nhớ rõ nữa. Nhưng tóm lại nội dung rất hay và cuốn hút, dù chỉ đơn thuần là kể lại xen với một ít các chi tiết miêu tả ít ỏi. Rất đáng để đọc.
5
453479
2015-12-24 19:08:36
--------------------------
355235
5256
Tam quốc diễn nghĩa thời chiến tranh cạnh tranh giữa các nước vùng lân cận muốn lân chiếm lãnh thổ được nhà văn thuật lại dựa trên sự kiện từng có của nhiều người lãnh đạo khởi nghĩa nổi dậy nên , quá trình mở rộng tầm vóc lớn đưa tên tuổi nhiều người anh hùng có ghi công sức lớn vào sự yên bình cho nhân dân thời phong kiến , đầy rẫy mối nguy hiểm cướp bóc được canh phòng nghiêm ngặt , mũi nhọn tấn công hiểm hóc , chiến đấu quật cường , khâm phục trí óc của người ban kế cho đội quân .
4
402468
2015-12-19 15:08:58
--------------------------
339175
5256
Thích bộ Tam Quốc diễn nghĩa lâu rồi, nhân hội sách tiki mình rước em nó về. Trước khi mua đã rất phân vân xem nên chọn bộ nào: bộ rời 13 cuốn hay bộ 3 cuốn. Cuối cùng thì mua bộ 3 cuốn của Minh Long. 3 cuốn khá đồ sộ, nhưng giấy nhẹ, cầm không mỏi tay chút nào ( nhưng lâu là mỏi à nha, hehe), tiếc là sách không được bọc bookcare. Nhận được sách là tranh thủ đọc ngay. Phải nói là choáng ngợp trong bối cảnh. Rất nhiều nhân vật lớn nhỏ. Hàng trăm trận đánh. Cái này là phải đọc từ từ từng trận chứ không thì chẳng biết trận nào ra trận nào, tẩu hỏa nhập ma luôn. Gia Cát Lượng Khổng Minh, Gia Cát tiên sinh mà mình vẫn luôn ngưỡng mộ bấy lâu nay cuối cuốn một, sang đến cuốn hai mới chính thức xuất hiện. Càng đọc thì suy nghĩ trong đầu mình là: " Trời ơi, chắc tui chết với tiên sinh này quá." Thực sự là không biết dùng từ gì miêu tả luôn. Tài trí siêu việt, mưu lược như thần... Phục sát đất luôn ý. Bạn nào cũng ngưỡng mộ Gia Cát tiên sinh thì phải chính mắt mình đọc mới thỏa lòng, trăm nghe không bằng một đọc đâu. Có một chút mình không thích lắm ở bộ này là ngôn từ đã được thay đổi nhiều cho thuần Việt hơn, nhân vật thường xưng " tao - mày ", đọc thấy có gì đó sai sai. Nếu cứ để " ta - ngươi " thì có lẽ hợp hơn. Cá nhân mình thì thích bộ còn nhiều từ Hán Việt hơn.
3
606122
2015-11-17 16:01:53
--------------------------
337644
5256
Tam Quốc diễn nghĩa là một cuốn sách có giá trị lịch sử và văn học vô cùng to lớn nên mình đã quyết định mua về đọc. 
Mình rất thích bộ sách này vì hộp sách đựng rất đẹp, giấy nhẹ nên đọc rất thoải mái. 
Về nội dung thì chắc hẳn mọi người đều biết .
Đọc chưa hết nhưng mình thật sự rất thích Tào Tháo và Gia Cát Lượng. Tòa Tháo giảo quyệt nhưng lại giảo quyệt một cách thông minh và còn là một người vô cùng  đa nghi. 
Gia Cat Lượng như là một thánh nhân, biết trước tất cả mọi mưu kế của địch, thông thạo thiên văn địa lý. Là môt người thấu tình đạt lý.
4
317631
2015-11-14 13:35:15
--------------------------
337384
5256
Sách thì perfect rồi, kết nhất cái hộp.
Tiếc là dịch giả hoặc người chỉnh sửa đã lược bớt một số ít câu văn ngắn làm truyện không còn giá trị nguyên tác, mà đây cũng không phải bản dịch chuẩn của cụ Phan Kế Bính nhá, dám cá đã qua chỉnh sửa. Giá mà phong cách dịch cổ trang một tý về danh xưng thì hay biết mấy...
Nói đi cũng nói lại, đã mua ba bộ Tam Quốc Diễn Nghĩa và bộ này là tuyệt nhất trong tất cả.
Chất lượng giấy tốt, bìa đẹp, hộp xịn và không có lời bình của Kim Thánh Thán, mình nghĩ độc giả nên tự bình thì hay hơn, đừng lệ thuộc vào tư tưởng lão Kim. Ấy mới là giá trị văn học đích thực!
3
941263
2015-11-13 23:24:31
--------------------------
335392
5256
Về nội dung có lẽ không phải bàn vì "Tam Quốc diễn nghĩa" là một pho sử thi lớn, không riêng gì của Trung Quốc mà còn của cả thế giới, phiên bản lần này có sửa lại danh xưng dịch sai và thêm chú thích, có lời mở đầu hấp dẫn, giúp người mới đọc dễ nắm bắt chi tiét trong truyện. Hình thức thì đây là một phiên bản bìa đẹp, hơn các bản trước đây hẳn, thích hợp cho các bạn thích sưu tầm sách đẹp, bìa mềm dễ cầm đọc, chất liệu giấy nhẹ, hộp đựng đẹp mắt .Một bộ sách đáng tiền, nên có ở tủ sách của bạn!
4
92664
2015-11-10 23:34:34
--------------------------
335077
5256
Mình đặt mua bộ sách hôm 02.11. Mình mua lúc tiki giảm giá còn 200k. Nội dung thì có lẽ không cần nhận xét gì thêm. Về hình thức, hộp cứng khá đẹp và sang, để sưu tầm thì quá ok rồi. Sách cầm nhẹ tay, giấy vàng đọc không bị mỏi mắt. Bookmark của cả 3 cuốn như nhau nên hơi nhàm chán, thêm nữa bookmark hơi mềm, tóm lại không có gì đặc biệt. Có một điểm mình chưa hài lòng, đó là gáy sách còn dính keo nhiều, quyển 1 của mình gáy sách bị nhăn tí xíu. Nhìn chung, mình hài lòng với bộ sách này, 4 sao nhé.
4
552139
2015-11-10 14:37:25
--------------------------
334245
5256
Bộ sách được đóng gói cẩn thận, tiếc vì mua nguyên bộ nên không được bọc bookcare. Không bị sai lỗi chính tả hay định dạng. Còn về nội dung, vì tác phẩm này là một tác phẩm đình đám và rất nổi tiếng nên đã tạo cho mình một cảm giác tò mò và thích thú ngay từ lúc đặt mua. Tác phẩm được dịch lại và có chú thích rõ ràng, chi tiết. Vì không đủ khả năng để đọc bản tiếng Hoa nên mình thấy bản dich này rất Ok, sau khi đã xem phim nhưng mà đọc sách vẫn thấy thích thú và bị lôi cuốn vào nó.
4
350180
2015-11-09 09:53:10
--------------------------
333872
5256
Không đánh giá về hình thức bên ngoài của bộ sách vì theo mình là ok, chỉ là mình thấy có nhiều lỗi chính tả và sử dụng từ ngữ theo mình là không phù hợp như "tiếng súng lệnh" chẳng hạn, thời tam quốc mà có súng chắc cũng chẳng cần điểm tới mấy vạn binh đi đánh, còn nữa nhưng không nhớ ra. Với mình có cảm giác là một số chi tiết bị cắt bỏ so với bộ truyện mình coi từ rất lâu nên không nhớ rõ. Nói chung là truyện hay, lôi cuốn người đọc.
4
645544
2015-11-08 14:31:29
--------------------------
332912
5256
Tuy là tác phẩm kinh điển nhưng Tam Quốc rất dễ đọc, dễ hiểu, phù hợp với nhiều đối tượng. Cuốn sách sẽ mang lại cho người đọc khối kiến thức lịch sử Trung Hoa giai đoạn tranh giành của ba nước Ngụy - Thục - Ngô với những chi tiết chân thật, gay cấn, cuốn hút. Trong truyện còn nổi bật lên rất nhiều nhân vật nổi tiếng, mỗi người lại có một tính cách, một tài năng không giống nhau. Tào Tháo giỏi binh nhưng chưa hoàn thiện về đức, đa nghi; Lưu Bị có tấm lòng nhân hậu, thương dân, yêu nước, trọng người tài, đi đến đâu cũng được dân quý dân yêu; Khổng Minh - Gia Cát Lượng là thiên tài của nhân thế khi ông am hiểu thiên văn, địa lí, quân sự, đoán biết lòng người; Triệu Tử Long, Quan Vũ, Trương Phi,... cũng đều là những vị tướng tài, hết lòng báo đáp, trung thành với anh em. Và còn rất nhiều những vị anh hùng lịch sử khác mà bạn sẽ có cơ hội được biết tới khi đọc xong bộ Tam Quốc Diễn Nghĩa.
4
451274
2015-11-07 09:41:41
--------------------------
332887
5256
Một trong bốn tác phẩm king điển của Trung Hoa.
Đây là một bộ sách rất đáng mua và siêu tập. Hộp làm rất đẹp, từng quyển sách làm rất tốt, bìa đẹp, giấy tốt, chữ in cũng to, rõ ràng, ko bị lỗi giấy mỏng hay nhòe chữ gì cả. Sách bìa mỏng nên cầm không bị nặng tay, nằm đọc vẫn bình thường, không vấn đề gì.
Còn về nội dụng thì không có gì phải bàn cãi vì tác phẩm "Tam Quốc Diễn Nghĩa" đã quá nổi tiếng rồi. Bản dịch cũng rất tốt và đầy đủ, không bị lỗi do biên tập ẩu.
Rất đáng mua. 5 sao thôi 
5
712799
2015-11-07 08:32:30
--------------------------
332300
5256
Mình mua bộ "Tam Quốc Diễn Nghĩa (Trọn Bộ 3 Tập)" khi tiki đang khuyến mãi, mua lâu rồi, chưa có dịp đọc, nên giờ nhận xét để lấy tiki xu (hơi thực dụng xíu). Vì là bộ nên được hộp đựng sách, hộp rât dày, nhét và lấy 3 cuốn vào ra hơi mệt bởi độ khít của hộp. Sách nhìn rât dày mà lại rất nhẹ, giấy vàng vàng, có bookmark (tuy nhiên rất mỏng và bình thường, không đẹp).
Về khuyết điểm:
+ Sách dày, mà bìa mềm nên khi đọc phải thật là nâng niu tử tế nếu không muốn làm mất giá trị của quyển sách.
+ Vì là mua theo bộ nên không được bọc plastic
=> Vì thế mình chỉ cho 4 sao về mặt hình thức.
4
849044
2015-11-06 00:31:27
--------------------------
331887
5256
Nhân lúc Tiki giảm giá, mình tranh thủ rước về bộ này vì ao ước đã lâu. Mình mới mua, chưa đọc qua, nhưng nhìn chung chất lượng tạm được. Hộp vừa khít, khi lấy sách ra không cẩn thận sẽ rách sách, nên mình định cất luôn cái hộp. Khi đọc đừng nên lại gần con nít!! Giấy mềm, nhẹ, rõ chữ, dễ đọc, thơm mùi giấy mới, nhưng quyển nào cũng to, dày, cầm đọc lâu sẽ mỏi tay. Quyển nào cũng có 1 cái đánh dấu sách rất tiện. Về nội dung thì khỏi phải bàn, đây là một trong tứ đại kì thư của TQ mà, hy vọng không mắc lỗi đánh máy là được.
Nói chung nếu có điều kiện và ham thích lịch sử Trung Hoa, mình nghĩ bộ sách này là không thể bỏ qua!
4
833314
2015-11-05 11:24:09
--------------------------
328162
5256
Vừa nhận hàng đã xem phim sơ sơ nhưng vẫn mua vì muốn  cho các cháu đọc. Theo suy nghĩ chủ quan thì hàng Trung Quốc nên ít sài vì chất lượng mù mịt nhưng các tác phẩm văn học TQ thì nên đọc bởi vì họ có nền văn hóa độc đáo trải qua hàng nghìn năm lịch sử. Ho có nhiều tác phẩm hay và nhà văn giỏi như ông La Quán Trung này chẳng hạn. Đăc biệt sau khi giảm giá 50% thì mua để đọc dần và làm phong phú giá sách cũng không phải ý tưởng tồi. Đọc thêm sách văn học cũng có nhiều lợi ích hơn là dành thời gian cho các việc vô bổ khác.
4
478866
2015-10-29 10:02:19
--------------------------
327711
5256
Trước khi nhận xét về sản phẩm này thì mình đồng ý với ý kiến bạn Le Zen. Xst về nội dung và độ nổi tiếng của truyện thì không cần phải bàn nhiều -  là một trong "Tứ đại kỳ thư" của Trung Quốc. Điều mình muốn nói về bản sách của cty Minh Long. Bộ sách gồm 3 quyển bìa mềm (bìa gập) trong hộp nhìn rất bắt mắt. Điểm trừ là sách được đóng vừa khít hộp nên hơi khó để bỏ cả 3 cuốn vào, đặc biệt khi sách đọc nhiều sẽ phồng lên rất khó bỏ vào hộp. Chất lượng giấy thì đùng loại giấy giống nước ngoài - loại giấy màu vàng, nhẹ - mình cực kỳ thích.
Có một nhược điểm nữa là sách không có hình minh họa hay có thêm bản đồ kèm theo như ấn phẩm bên Đông A (set 2 cuốn) nên hơi tiếc. Giá mua được giảm 60% nên quá tuyệt vời. 5 sao thẳng tay luôn.
5
763393
2015-10-28 12:59:12
--------------------------
327677
5256
Thực sự tôi không biết dùng từ gì để nói về tác phẩm này-rất khó nói: có lẽ tác phẩm lớn quá, lớn đến mức bao trùm lên bao thế hệ ngày ấy, bao trùm lên cả nội dung lẫn những nghệ thuật.
Biết bao những anh hùng hào kiệt một thời được tái hiện lại một cách sống động chân thực nhờ những lời văn phong... từng cuộc đấu trí đấu mưu cho đến những trận chiến, tác giả đều miêu tả rất thành công, rất thực, rất hấp dẫn.
Tác phẩm cũng phần nào phản ánh về những điều tiêu cực của chiến tranh- mang lại bao đau thương, cho người dân, cảnh anh em ly biệt, có khi trở thành kẻ thù trên chiến tuyến.
Nói tóm lại thì, với tôi: La Quán Trung đã thực sự thành công về tác phẩm ấy- một tác phẩm tuyệt vời
5
702741
2015-10-28 11:09:23
--------------------------
326870
5256
Về nội dung và độ nổi tiếng của Tam quốc thì không cần phải bàn nhiều mọi người cũng biết là nó đồ sộ đến đâu. Mình sẽ nói sơ qua về bản này của Minh Long. Bộ sách gồm 3 quyển bìa cứng được bỏ vào hợp nhìn rất đẹp và gọn gàng, đọc xong thích hợp để trưng lên kệ sách lưu niệm, tuy nhiên vì được đóng vừa khít nên hơi khó để bỏ cả 3 cuốn vào nếu sách đọc nhiều phồng lên chẳng hạn. Ngoài ra, giấy thơm mùi sách mới, mình cực cực kỳ thích luôn. 
Còn phần nội dung thì mình vẫn đang đọc, rất cuốn hút với những cái đầu thiên tài thời chiến. Nghĩ chứ ngày xưa mà Trung Quốc đã có những tác phẩm như vậy rồi thì thật không đùa được, văn hóa Trung Quốc là vô cùng hay ho độc đáo luôn. Có một nhược điểm nữa là sách dày nhưng chỉ toàn là chữ chứ không có hình minh họa hay bản đồ như ấn phẩm bên đông A nên sẽ kém phần sinh động và đôi khi hơi ngán. Tuy nhiên, mình vẫn cho 5 sao chat lượng :)
5
55927
2015-10-26 19:02:24
--------------------------
326058
5256
đọc Tam quốc đến nỗi mà những nhân vật như Lưu Bị, Tào Tháo, Gia Cát, QUan Vân Trường, TRiệu Tử Long.. đã thành những anh hùng hay những mưu sĩ tuyệt vời mà mình tìm hiểu về lịch sử Trung Quốc. trong một thời đại mà sự cát cứ, sự tranh giành về ngôi vị, về quyền lực, sự trung thành cho một triều đại nhà Hán đã suy vi hay tự mình làm nên một triều đại mới. Ngụy - Thục - Ngô; cả ba nước , ba thế chân vạc để rồi bao xương mạng, bao thế trận, bao nhiêu bách tín lầm than vì ý đồ chính trị.. cuối cùng giang sơn cũng được thu về một mối... bìa sách khá đẹp với họa tiết tranh cổ rất phù hợp...
4
568747
2015-10-24 20:09:13
--------------------------
325690
5256
Mình mua bộ này ngay lúc Tiki giảm 50%, canh me mãi mới gặp cơ hội ngàn vàng này ^^
Hình thức thì miễn bàn, có bộ này trưng trong tủ sách nhìn oách lắm cơ, màu sắc và hình ảnh được trình bày rất đẹp. Sách dày nhưng nhẹ, có cả bookmark, mỗi tội hộp hơi chật, lấy ra dễ nhưng để vào tốn chút thời gian, không cẩn thận còn làm quăn góc sách. 
Đây là một thiên truyện dài, thể loại cổ xưa khá kén người đọc, vậy nên từ lúc mình mua về tới giờ chỉ có ông nội là đọc say mê =)) còn mình thì chỉ được một chút phần một. Mà chữ thế này có vẻ hơi nhỏ so với tổng thể quyển sách đấy nhé.
5
593346
2015-10-23 23:37:19
--------------------------
325390
5256
Mình đã từng xem phim này rồi. Nó rất hay nên ngay khi vo tình thấy trên tiki quyển nay cũng đặt mua ngay. Mình có xem các ban bình luận và hầu hết ai cũng hài lòng về nội dung sách và cách in. Nhỏ, nhẹ nén đẹp và tiện dụng, và mình rất hài lòng với tinh ở cách giao hang, rất nhanh và khi sách về đến đu nhà ở xa nhưng vẫn được đảm bảo về mặt bên ngoài. Chính vì vậy mình đã quyết định mua nó. 3 quyển tam quốc giá 277k cũng khá vừa túi tiền 
4
694564
2015-10-23 13:11:11
--------------------------
324820
5256
Đã từng coi phim và mình khá thích nên thấy tiki giảm 50% là mình đăng kí mua luôn,  về hình thức thì truyện được chia làm 3 tập - mỗi tập dày tầm 600 trang - khá nhẹ - đựng trong box set đẹp, chữ in rõ, sách nhẹ nên nằm đọc cũng không có vấn đề gì, một số bình luận bảo khó lấy sách nhưng mình thấy lấy cũng dễ thôi, mình vỗ vỗ gáy hộp chứ không moi từng quyển ra...  có một số điểm trừ: chất giấy không đẹp, mỏng, sần, dễ rách ( mình thấy chất giấy khá giống sách giáo khoa Toán cấp 2, 3 í, mà có lẽ là tệ hơn tí nữa  ), keo dán sách dính nhiều trên bề mặt box set và gáy sách, nên khá mất thẩm mỹ. Mình lấy cồn lau chỉ bớt được một ít :( quyển thứ 3 của mình phần gáy sách lại bị dán lồi lõm không đẹp :( nhưng thôi, mua được bộ sách này khi được giảm 50% thì chất lượng như vậy cũng có thể chấp nhận được. 
4
393341
2015-10-21 23:58:41
--------------------------
324654
5256
Theo mình thì đây là một bộ sách hay, đáng để mua. Giá cả phải chăng, vừa túi tiền eo hẹp của học sinh như mình. Mình rất thích cái hộp, vì nó chắc chắn, hình thức và màu sắc bắt mắt mà không quá màu mè. Sách lấy ra cũng dễ. Còn nội dung hay và đáng đọc, không hổ danh là một trong Tứ đại kỳ thư. Sách in chữ rõ, giấy cũng không quá dày hay quá mỏng. Khi được giao hàng, hộp sách không bị hư hay méo tí nào dù giao từ trong miền Nam ra tận Bắc. Mình dự định sẽ tặng bộ này cho ông mình. Bộ sách rất phù hợp để mang đi tặng hoặc để trưng lên giá sách. Nhìn rất sang và đẹp.
5
814044
2015-10-21 18:01:23
--------------------------
322876
5256
Mình thấy rất may mắn vì tậu được bộ này với chỉ 185k ( tiki đã giảm 50% so với giá bìa)
Mình đặt ngày trước ngày hôm sau đã có hàng, nên mình càng hài lòng hơn nữa về bộ phận giao hàng của tiki.
Ấn tượng ban đầu của mình là thiết kế Box set rất tiện dụng và bắt mắt. Thứ hai đó là chất lượng giấy nhẹ, cầm rất nhẹ tay. 
Nội dung thì cũng không cần phải bàn nhiều nữa, không phải ngẫu nhiên mà Tam Quốc lại được liệt vào hàng 4 cuốn tiểu thuyết kinh điển nhất Trung Quốc và được chuyển thể thành vô số bộ phim, đọc cuốn sách này sẽ giúp chúng ta có những giờ phút thực sự thoải mải hơn nữa còn am hiểu thêm về những nhân vật lịch sử nổi tiếng 
Cám ơn tiki
5
855341
2015-10-17 10:32:20
--------------------------
322030
5256
Mình dự định khi nào già một tí sẽ tìm sách này để đọc và suy ngẩm. Tuy nhiên sẵn dịp tiki giảm giá 50% nên mình mua luôn, về để trên kệ cho sang và đọc dần. Về nội dung thì tam quốc quá nổi tiếng rồi nên mình không dám bàn, chỉ nói đôi chút về hình thức. Bộ sách gồm 3 tập khá dày, có hộp đẹp. Một số bạn nói khó lấy ra nhưng mình không thấy điều đó, vẫn có thể lấy ra, bỏ vào dễ dàng. Sản phẩm có hộp và bookmark đẹp nên rất thích hợp làm quà tặng. Tiếc là bản này không kèm theo bản đồ và không thể sử dụng dịch vụ bookcare của tiki, mình đang tìm cách làm thế nào để bảo quản và lưu giữ sách lâu hơn.
4
616127
2015-10-15 14:21:38
--------------------------
321965
5256
Đã từng xem rất nhiều bộ phim chuyển thể từ tác phẩm này, nhưng vẫn tậu cho mình một bộ để đọc. Cám ơn tiki nhiều. Mẫu mã được nhà xuất bản thiết kế đẹp có boxset cũng thật ấn tượng để bỏ 3 em nó vào cùng một chỗ. Một bộ sách tô điểm cho bộ sưu tập sách của tôi thêm phong phú và màu sắc. Về nội dung thì không biết nói thêm điều gì nữa bởi nó là kinh điển rồi, ít nhiều thì ai cũng có một lần được đoc, được nghe biết, hoặc từng bị cuốn hút từ rất nhiều bộ phim của nó. Ai yêu mến cũng có thể thêm vào bộ sưu tập của mình cho phong phú vì tôi nghĩ dù có xem nhiều phim đi chăng nữa cũng không bằng một lần đọc hết cả bộ của nó, sẽ khiến bạn cảm nhận nhiều sự thú vị hơn và nhớ nó lâu hơn. Về boxset, tôi thấy nó cũng không khó để lấy ra rồi cất vào đâu, nếu các bạn cẩn thận và khéo léo thì cũng không có gì khó khăn cả. Cố tìm cho mình một mẹo nào đó để lấy ra và bỏ vào nhé, sách hay sách đẹp mất một chút thời gian có đáng là bao. Ai chưa có bộ này nhanh tay hốt về nhà khi tiki còn khuyến mại 50% nha!!!
5
816829
2015-10-15 11:23:54
--------------------------
321641
5256
Cách đây một năm, mình tình cờ xem lại bộ phim Tân Tam Quốc và bắt đầu khoái từ đó tới giờ. Tuy nhiên, vì phim không làm thỏa mãn được sự “háu đói” của mình, nên sau một loạt sách, mình quyết định mua bộ Tam Quốc này. Về nội dung thì chắc không cần bàn gì nhiều, cái tên đã làm nên thương hiệu của nó. Mình chỉ nhận xét thêm về phần hình thức. Box sex này có nhược điểm như các bạn khác đã nói, đó là khó lấy ra. Tuy nhiên, box set thiết kế đẹp, bìa sách ổn, giấy tốt, xứng đáng nằm trên kệ sách của các bạn muốn sưu tầm. 
4
759572
2015-10-14 14:53:20
--------------------------
321159
5256
Mình đang phân vân không biết mua gì tặng ba thì tình cờ thấy trên tiki có bán bộ truyện Tam quốc diễn nghĩa mà ba mình rất thích và được giảm giấ nên mình không chần chừ mà mua ngay. Bìa truyện thiết kế thì khỏi chê, chất lượng giấy tốt. Bộ truyện thích hợp để mua làm quà tặng hay trưng bày rất ấn tượng. Ba mình cũng rất thích, hộp đẹp, giá tốt phù hợp cho những người tài chính ít ỏi mà muốn tặng món quà ý nghĩa cho người thân. Tuy nhiên hộp hơi chật nên lấy sách ra hơi khó khăn. Giao hàng rất nhanh gọn, chỉ trong vòng 2 ngày.
5
73178
2015-10-13 12:55:43
--------------------------
320735
5256
Nói về Tam Quốc Diễn Nghĩa thì chắc nhiều người đã biết về nội dung nên xin không bàn tiếp ở đây. Lần xuất bản này của NXB Minh Long theo thiết kế bộ ba quyển trong box set cứng nên mình rất thích mua về để sưu tầm. Mỗi quyển có bookmark riêng. Nhìn tổng thể thì box set đẹp và vững chắc, tuy nhiên vẫn còn một số nhược điểm như mỗi lần lấy sách ra rất khó khăn và bìa sách cũng không thật sự ấn tượng. Tuy nhiên với đợt giảm giá rất lớn của Tiki (50% off) thì mình thấy cũng là một sản phẩm rất đáng để mua.
4
628835
2015-10-12 10:54:24
--------------------------
319765
5256
Bạn đã từng say mê phim Tam quốc, bạn đã từng chơi các game có bối cảnh tam quốc. Bạn có biết hết từng nhân vật trong phim, trong game. Bạn có muốn hiểu thêm về một giai đoạn lịch sử Trung quốc tuyệt vời. Đây là cơ hội của bạn.
Mình cũng đã từng xem phim , chơi game, đọc truyện trên mạng, nhưng cảm xúc khi đọc truyện giấy, cầm trên tay một tập sách thì khác hẳn. Bản dịch chính xác hơn, trình bày rõ ràng hơn, càng xem càng lôi cuốn khiến mình không thể dừng được. Sẽ giúp bạn hiểu rõ hơn về cốt truyện mà phim và game không thể nào chuyển tải hết, sẽ giúp bạn dễ hiểu dễ đọc dễ theo dõi hơn rất nhiều những bản dịch không chính gốc trên mạng. Đặc biệt là Tiki còn đang giảm giá 50%, quá tuyệt vời để sở hữu một tuyệt tác, 
4
595267
2015-10-09 15:43:18
--------------------------
319570
5256
Thật sự đây là một tác phẩm vô cùng đồ sộ. Mình đã xem phim nhưng khi đọc truyện vẫn cảm thấy cái hùng tráng của Tam Quốc. Mình thích nhất đoạn đánh nhau giữa Lưu Quan Trương với Lữ Bố, trong phim thì 3 anh em đánh trên cơ Lữ Bố nhưng khi đọc truyện mình mới biết Thật ra chỉ là ngang kèo. Bố truyện mang lại sự tiếc nuối rất lớn cho người đọc, Quân Thục có đầy đủ những vị tướng giỏi nhất, trong tay có cả Ngọa Long - Phượng Sồ, nhưng chỉ tiếc là không gặp thời...
Tiếc thay, tiếc thay...
Hình thức truyện thì mình hài lòng khoảng 80%, vì bìa chưa đc đẹp và boxset hơi chật!
5
387240
2015-10-09 01:03:17
--------------------------
318451
5256
Do mình là fan cuồng của dòng game offline Dynasty Warriors nên thấy Tiki giảm 60% nên nhanh tay mua về! Thật là càng đọc càng thấy thích. Mới đọc được 3-5 hồi là thấy thích nhân vật Tào Tháo rồi, hơi tiếc là không có mô phỏng bản đồ làm mình hơi khó mường tượng trận địa.

Còn về chất lượng sách thì khỏi chê, dịch vụ ship hàng đúng giờ. Nhưng việc lấy sách ra khỏi hộp là 1 "kỳ công" (vừa đau tay mà tốn thời gian nữa), cơ cái hộp thì có thể chống bụi và bảo quản sách, nhìn lại đẹp nữa.
4
282589
2015-10-06 03:14:03
--------------------------
315845
5256
Mình mua sách vào dịp khuyến mãi Trăng rằm của Tiki, giá chỉ 185.000 đồng cho toàn bộ 3 quyển Tam Quốc Diễn Nghĩa. Một mức giá rẻ đến kinh ngạc, rẻ bằng mua sách cũ. Trước giờ chỉ xem phim chưa từng đọc Tam Quốc. Các bạn bè khuyên muốn thấy hết cái hay, cái thú vị phải đọc mới cảm nhận hết. Không còn gì phải bàn cãi về bộ sách vì nó đã được gọi là danh tác, một trong tứ đại kình thư  của Trung Hoa. Đã đọc mới thấy vì sao người đời say mê Tam Quốc đến vậy. Cảm ơn Tiki đã tạo điều kiện cho những người có tài chính eo hẹp vẫn có cơ hội sở hữu những bộ sách hay còn mới tinh thay vì phải mua sách cũ.
5
304200
2015-09-29 16:28:48
--------------------------
315171
5256
Hôm nay em đã nhận được bộ sách, thật tuyệt vời khi săn được tác phẩm kinh điển với giá rẻ bất ngờ , giảm 50%, sách được bao gói cẩn thận, em đã xem phim, phim thì sẽ bị rút ngắn mà đã hay như vậy thì khi đọc truyện sẽ điên cuồng mất, vì em đã kinh qua các bộ tiểu thuyết được dựng thành phim thì đều thấy rằng nguyên tác hấp dẫn vô cùng. Một lý do nữa để em tậu bộ sách này là do thầy giáo bảo chúng em nên đọc, vô cùng kinh điển.
5
556343
2015-09-28 12:21:07
--------------------------
312895
5256
Không cần nhiều điều để nói về tác phẩm này nữa. Nó chắc chắn đã ăn sâu vào cuộc sống thường nhật của xã hội chúng ta. Thậm chí các phiên bản phim, truyện tranh, game cũng nhiều vô số kể.
Tam Quốc Diễn Nghĩa thực sự là một bản hùng ca bi tráng, nhưng vươn lên trên hết, nó ca ngợi những đức tính trong sáng trong đạo làm người, tình anh em của Lưu Quan Trương, cả cách đối nhân xử thế của các bậc cao nhân hay chất "gian hùng" của kẻ thức thời Tào Tháo. Đọc Tam Quốc mới thấy được cách nghĩ, cách thành công của các đấng anh hùng, dám làm việc lớn.
Chất lượng in và hình thức của bản in này khá ổn. Rất đáng để sở hữu một bộ như thế này.
 
5
104913
2015-09-22 12:23:13
--------------------------
312111
5256
Tam quốc diễn nghĩa của La Quán Trung là một trong những tác phẩm văn học lớn của trường phái tiểu thuyết lịch sử thời Minh - Thanh. Tác phẩm đồ sộ này kể về cuộc phân tranh giữa ba tập đoàn phong kiến (tam quốc) quân phiệt thời cổ: Ngụy - Thục - Ngô.
Tác phẩm không chỉ phản ánh một giai đoạn lịch sử bất ổn khiến nhân dân đói khổ, điêu linh, thể hiện khát vọng về một đất nước hòa bình, thống nhất; mà còn đề cao ca ngợi những người anh hùng đại diện cho chữ Nhân - như Lưu Bị, Trí - như Khổng Minh, Dũng - như Quan Công, Trương Phi, Triệu Vân ...
Đọc tác phẩm chúng ta còn đắm trong lối kể chuyện hấp dẫn, không khí chiến trận - một không khí đặc trưng của "Tam quốc" ...
Nhà sách đóng hộp hơi chật chội, nên khi lấy ra - bỏ vô hộp khó khăn, dễ làm sờn góc. 
5
334669
2015-09-20 20:30:24
--------------------------
309744
5256
Trước đây mình đã xem bộ phim này bản điện ảnh từ hồi lớp 8,9 gì đó, xem thì cực kì thích nhân vật Gia Các Lượng Khổng Minh vì sự tài trí và thần cơ diệu toán.
Sau này lên Tiki thấy trọn bộ Tam Quốc Diễn Nghĩa đang sale tận 35% nên rinh về ngay lập tức. Qủa không hổ danh là tứ đại kì thư của tinh hoa văn học Trung Quốc. Xem phim thì sống động và không cần phải tưởng tượng như khi đọc sách, nhưng đọc sách lại có cái hay riêng của nó mà xem phim không thể nào có được, tâm lý nhân vật được lột tả thực hơn so với trên phim rất nhiều, các tình tiết trong truyện đi liền lạc với nhau cũng khiến ta dễ nắm bắt hơn cốt truyện hơn.
Nói chung, đây là bộ sách nên sỡ hữu!
4
364202
2015-09-19 09:17:20
--------------------------
309014
5256
mình được khá nhiều thầy cô giới thiệu về cuốn sách có trữ lượng lịch sử khổng lồ này, và để thỏa mãn lòng hiếu kì mình đã quyêt định đặt hàng ở tiki , quả thực đọc cuốn này mình khá ngán do quen đọc tiểu thuyết ngôn tình nhiều, tuy nhiên từ đoạn xuất hiện của Điêu Thuyền thấy đây thực sự là cuốn sách đáng đọc, do những mưu mô mà chiến lược mà các tướng lĩnh sử dụng ở đây cũng như các bài học về cách đối nhân xử thế thu phục lòng người  .      
3
491673
2015-09-18 21:54:16
--------------------------
308888
5256
Cũng giống như bộ Thủy Hử, mình mua bộ này để tặng bố chồng. Mình không hiểu sao lúc đặt mình lại không đặt bộ bìa cứng. Bộ sách này được đựng trong một hộp cứng nhìn rất gọn và đẹp mắt, tuy nhiên mình cũng phải loay hoay một lúc mới lấy được sách ra khỏi hộp. Vì làm quà nên hình thức mình thấy rất ổn. Tuy nhiên mình vẫn thích bìa cứng hơn vì sách dày thế này, đọc cũng phải lâu lâu mới xong, cái bìa cứng nó sẽ bền hơn. Về giấy in và nét chữ thì cũng nét và dễ đọc.
4
470181
2015-09-18 21:27:43
--------------------------
308798
5256
Sau khi đọc xong tập 1 ở thư viện trường, mình quyết định tiết kiệm tiền để mua bộ truyện này làm "của riêng". Thực sự rất hài lòng khi nhận được bộ sách. Sách để trong hộp sách cứng, đẹp, giấy cũng đẹp nữa. Thích mê luôn. Vì không có nhiều thời gian nên qua tập 3 mình chỉ đọc theo kiểu tranh thủ thôi. Tuy nhiên truyện thôi chương hồi kí nên rất tiện theo dõi.
Đây cũng là một trong bốn cuốn sách thầy giáo của mình khuyên đọc. Bởi theo thầy nó dạy cho ta nhiều cách ứng xử khéo, linh hoạt mà ngay cả bây giờ ta cũng có thể ứng dụng vào cuộc sống của mình.
Nói chung là bỏ tiền để được sở hữu cũng đáng. 
4
344675
2015-09-18 21:02:41
--------------------------
308165
5256
Là một trong Tứ đại kỳ thư của Trung Quốc, đã được dịch ra rất nhiều thứ tiếng trên thế giới trong đó có Việt Nam, có thể nói bộ tiểu thuyết này là một phần của rất nhiều thế hệ trong chúng ta dù là thông qua truyện, truyện tranh, phim truyền hình và cả điện ảnh.
Nhưng có lẽ cảm giác được cầm trên tay nguyên tác của Tam Quốc Diễn Nghĩa là 1 cảm giác rất khác. 
Dù chỉ mới mua được 1 ngày và đọc chưa đến 100 trang, nhưng kèm theo những diễn biến của câu chuyện là 1 cảm xúc vô cùng lạ lẫm khi trí tưởng tượng và sắp xếp mốc thời gian, lịch sử, nhân vật, và sau này có thể là cả cách bày binh bố trận hiện lên trong đầu tôi rất rõ ràng (có thể bị ảnh hưởng ngược từ phim ảnh).
May mắn mua được deal giá rẻ của tiki chỉ hơn 180k nên càng cảm thấy tuyệt vời hơn nữa.
Mong Tiki thường xuyên tạo các deal cho các bộ danh tác như thế này.
Tôi hiện đang mong đợi bộ Sherlock Holme rất nhiều.
4
776615
2015-09-18 15:25:57
--------------------------
306964
5256
Nếu nói về nội dung của Tam quốc diễn nghĩa thì bản này cũng không khác gì mấy so với những gì ta xem trên phim ảnh, mà còn cụ thể, chi tiết hơn. Mình đặc biệt thích bản này ở chỗ chỉ riêng lời giới thiệu đã cho thấy cái tâm và cái tầm của những dịch giả nhằm đưa tác phẩm đến tay độc giả một cách hoàn mỹ nhất có thể. Cũng nhờ đó mà có thể thấy được cái hay và cái hạn chế của tác giả La Quán Trung. Hy vọng bất kì ai mua bản này thì cũng xin đừng bỏ qua lời giới thiệu để có một cái nhìn bao quát nhất về tác phẩm trước khi đi vào chi tiết. Về hình thức thì phải nói ấn bản này không có gì để chê: từ bìa, màu bìa, chất lượng giấy đều rất tốt. Đây là cuốn sách có chất lượng giấy tốt nhất trong tất cả những cuốn sách mình từng sở hữu trước giờ. 
5
329218
2015-09-17 21:44:10
--------------------------
306458
5256
Một trong Tứ đại kỳ thư của Trung Quốc và đã được dịch ra rất nhiều thứ tiếng trên thế giới, cũng như ở Việt Nam, nhiều từng thế hệ từng thưởng thức và cao hơn là học tập từ đó. Một tác phẩm như vậy được để dạng hộp quả thực rất hợp, mình rất thích mắt và quyết định mua. Chất lượng giấy cũng khá ổn.
Độ dài của bộ sách này đòi hỏi người phải đầu tư khá nhiều thời gian. Nhưng mình chắc chắn là sẽ học hỏi được rất nhiều trong quá trình đọc bộ sách này !
4
648374
2015-09-17 16:34:17
--------------------------
304795
5256
Mình có chút e ngại khi quyết định mua bộ sách này, vì trước giờ chỉ thích đọc tác phẩm phương tây, nhưng sau khi xem nhiều nhận xét tích cực, mình mua đọc để thỏa tính hiếu kỳ. Bộ sách khá ấn tượng, gọn nhẹ, dễ bảo quản. Nội dung xoay quanh những trận đánh và mưu đồ chính trị thời loạn lạc với nhân vật Lã Bố nông nổi, hiếu chiến; Gia Cát Lượng thông minh, ứng xử duyên dáng; Trương Phi, Quan Vân Trường trung thành, kiên hùng... Mình hài lòng về bộ sách và dịch vụ của Tiki. Cám ơn Tiki nhiều!
4
675187
2015-09-16 17:24:33
--------------------------
300641
5256
Mình thực sự rất thích đọc truyện, xem phim Trung Quốc, đặc biệt là mấy bộ thuộc dạng kinh điển như thế này. Phải nói Trung Quốc có nền văn hóa hết sức đồ sộ, và cái mình ưng ý nhất chính là phong cách thâm sâu, ý vị của nó. Có thể nói mình cực kỳ khâm phục tài trí của các nhân vật trong truyện. Mình may mắn mua được bộ box set này khi đang giảm giá những 60%, và hết sức ưng ý khi nhận hàng vì chất lượng cực kỳ tốt. Đây có thể nói là bộ sách kinh điển mà bất kỳ con mọt sách hay chỉ là người thích đọc nên sở hữu trong tủ sách của mình.
5
401462
2015-09-14 08:41:39
--------------------------
297480
5256
Tôi biết tới bộ tiểu thuyết Tam Quốc Diễn Nghĩa khi mới học tiểu học, và mặc dù chưa hiểu gì lắm về binh pháp, về đánh trận, về lịch sử Trung Quốc, nhưng vẫn bị mê hoặc bởi những vị tướng tài giỏi, đầy bản lãnh, một địch trăm như Trương Phi, Quan Vân Trường... rồi trầm trồ khâm phục trí thông minh của Gia Cát Lượng, Chu Du... Vẫn nhớ tới những cuốn TQDN hồi đó chỉ lớn hơn lòng bàn tay người lớn một chút, nhưng khá dày, và chia làm nhiều tập, và mặc dù chỉ được đọc vài cuốn lẻ tẻ nhưng kí ức của tôi vẫn nhớ rõ rệt lắm. Sau bao nhiêu năm, bây giờ tôi đã được sở hữu bộ tiểu thuyết này, phải nói cũng cực kì may mắn khi tiki giảm 60%, càng vui hơn khi bên ngoài bộ sách đẹp, chắc chắn, và dày hơn nhiều so với mình nghĩ, cũng nấn ná mãi chưa dám mở hộp, thôi đành để... ngắm vậy. Nhìn tủ sách của mình với bộ TQDN thật là cảm giác lâng lâng khó tả lắm ah.
5
304901
2015-09-11 21:39:36
--------------------------
295891
5256
-Bộ sách kinh điển mọi thời đại. Khi ôm được em nó trên tay chỉ muốn ngồi ôm mãi. Hộp cứng cáp, chắc chắn, bìa đẹp, giấy in cũng tốt nữa. Box set siêu đẹp, tiếc là không được bọc cơ mà thôi, cũng đáng. Nói chung rất đáng đồng tiền bát gạo luôn. :"> Bộ này và bộ Sherlock Holmes là 2 box set mình ưng nhất từ tiki. ^^ Nội dung thì không còn gì để bàn cãi, hình thức đẹp nữa đặt lên giá sách nhìn sướng hết cả người. Ngồi mần hết bộ này cũng quá là thỏa mãn rồi. :"> :))) Mong tiki làm thêm dich vụ bọc sách kèm box set nữa là vừa đẹp luôn. :">
5
372933
2015-09-10 18:35:40
--------------------------
295881
5256
lúc giảm 60% thì hốt luôn. Sách trọn bộ 3 quyển, quyển nào cũng giày hơn 600 trang. Mới đầu nhìn mà hoảng. Bộ sách này rất nổi tiếng, chưa đọc bao giờ nên mua về thử. Vì khá bận và mình có nhiều sách để đọc nên khó mà dọc nhanh được sách này. Điểm trừ ở này là mình mua bộ có mùi hôi dã man, kiểu mùi sách mới ấy. thường thì thích lắm nhưng cái mùi này nó nặng nên ko thể ngửi nổi, suýt nôn. Hộp thì giúp bảo quản sách nhưng đảm bảo sau khi đọc sẽ ko đút vừa.(ngay lúc mới mua cũng khó út ra rút vào rồi). Tiếc là không được bọc
5
703839
2015-09-10 18:28:31
--------------------------
295062
5256
Rất mê Tam quốc chí từ khi còn nhỏ, tôi đã trải nghiệm qua chơi game trên playstation, game online. Mãi đến khi lớn lên thì tôi mới tìm đọc bộ truyện này. Bộ truyện có hộp khá chắc chắn, rất đẹp khi đặt trên kệ sách. Tình tiết trong những cuốn truyện thật ly kỳ và hấp dẫn. Nhân vật được xây dựng với nhiều tính cách đặc trưng mỗi người khác nhau. Trong truyện, tôi rất thần tượng nhân vật Gia Cát Khổng Minh. Ông là một quân sư rất đắc lực của Lưu Bị, có tài tiên liệu như thần, thần thái điềm đạm, bình tĩnh. Tóm lại, bộ truyện rất đáng để đọc và suy ngẫm.
5
456957
2015-09-09 22:44:12
--------------------------
291895
5256
Mình mua sách trong đợt giảm giá 30% của Tiki, hôm trước thấy giảm tận 60% mà hụt hẫng luôn. Tự nhủ, "Thôi kệ, được đọc trước mọi người bộ sách kinh điển này cũng được rồi". Mình rất thích các bộ sách như vầy, và đã mua trên Tiki các bộ "Chiến tranh hòa bình", "Tây du ký". Những bộ này chất lượng rất tốt, có cả hộp bảo quản nên khi để vào tủ sách nhìn rất sang và lại chống bụi. Nội dung sách thì khỏi phải bàn, một trong "tứ đại kỳ thư" nên hay tuyệt. Đang đọc quyển ba và chắc sẽ đọc lại lần nữa :D
4
18585
2015-09-06 20:35:46
--------------------------
291400
5256
Ai cũng coi như có biết Tam Quốc Diễn Nghĩa là một trong Tứ Đại Danh Tác của Trung Quốc rồi nên phẩm bình nội dung khác nào múa rìu qua mắt thợ. Chỉ xin có đôi lời về ngoại hình thôi. Sách được tái bản với chất lượng cao về cả dịch thuật lẫn bìa minh họa. Giấy đặc biệt tốt, gáy sách ba quyển hợp lại tạo hình ảnh rất ấn tượng. Mặc dù giá bìa có hơi cao nhưng không uổng tiền khi tậu bộ sách này.
Khuyên: 		Sưu tầm, để tủ sách cho đẹp, đọc hư sách uổng lắm.


5
129879
2015-09-06 11:20:33
--------------------------
291199
5256
Về nội dung của bộ sách Tam Quốc Diễn Nghĩa đã trở thành kinh điển cũng là một trong "tứ đại kỳ thư" của nước Trung Hoa. Mặc dù đã được coi phim lẫn hoạt hình rồi nhưng mình vẫn mua bộ sách về để nghiền ngẫm và hồi tưởng thêm sâu sắc hơn. 
Bộ sách gồm 3 cuốn được đóng vào trong 1 hợp nhìn chắc chắn hơn, lúc đặt mua tiki đang giảm giá 40% nữa, cuốn sách nhẹ nhỏ gọn giấy tốt, mua rất xứng với giá tiền. Bên tiki cũng làm ăn nhanh giao hàng đúng thời hạn.
4
58136
2015-09-06 08:02:46
--------------------------
290108
5256
Sau 5 ngày mình nhận được bộ sách, m rất vui. Về bộ Tam quốc diễn nghĩa thì nó thuộc 4 bộ kinh điển của Trung Quốc rồi nên nội dung không cần bàn cãi. Tuy chưa đọc nhưng m nhận xét chung về hình thức là: sách có hộp rất đẹp, cầm sách với giấy xốp nhẹ -> rất thích. M lại mua đúng đợt giảm 40% nên coi như được lợi khoản giá cả.
Ngoài ra, điểm trừ là khoản giao hàng của Tiki. M nhớ lúc trước khi giao, Tiki sẽ chèn xốp để sách ko bị nhăn, gập. Nhưng gần đây thì m ko thấy nên hộp của bộ sách bị nhăn khiến m có chút không hài lòng. Lần sau mong Tiki lưu ý khoản này!
4
339241
2015-09-05 08:48:31
--------------------------
289579
5256
Nói về Tam Quốc chắc ai trong chúng ta đều rõ về nội dung, một siêu phẩm của La Quán Trung. Mình đã xem phim về tam quốc rất nhiều nhưng chưa đọc sách bao giờ. Thấy tiki giảm giá 60% mình liền đặt mua 2 bộ tam quốc liền, 1 bộ mình tặng bạn. Nhìn chung sách chất lượng tốt, có hộp đựng đẹp. Thấy nhiều bạn kêu cho sách vào hộp dễ lấy ra khó, nhưng mình thấy kéo hộp ra cho giãn một tý rồi cho sách vào với lấy ra rất thuận tiện. Có điều mình không hài lòng là 1 bộ mình tặng bạn bị lỗi in ngược của nhà sản xuất. Mình đã gửi đổi lại cho tiki mà đợi hơi lâu. Hy vọng lần sau tiki có thể kiểm tra hàng trước khi gửi để đỡ mất công cho cả hai bên. 
3
207333
2015-09-04 16:48:29
--------------------------
287353
5256
Là bộ sách sử đầu tiên của Trung Hoa, là tuyệt tác của thời đại. Nếu đem so với Thủy Hử hay Hồng Lâu Mộng, Nho lâm ngoại sử, Tây Du ký thì mình lại thích Tam Quốc diễn nghĩa hơn. Lời giới thiệu chân thực nói lên quan điểm của mình về cuốn sách cổ điển này làm bạn đọc hiểu hơn về tác phẩm. Trong tất cả nhân vật thì mình ấn tượng nhất là Tào Tháo, các bạn đọc sẽ rõ. Chất liệu sách: giấy ngà không mỏi mắt, chữ đen và các câu thơ văn xen kẽ. Các bạn nên đọc tác phẩm này đẻ hiểu hơn vì sao nó được vinh danh là " Tứ đại kì thư".
5
686606
2015-09-02 17:00:33
--------------------------
284856
5256
Mua trong dịp Tiki khuyến mãi giảm 60%, lại thêm từ trước đã cho bộ này vào danh sách yêu thích, thế là liền múc ngay là luôn. 
Về vẻ ngoài thì cho hẳn em nó 10 điểm, hộp chắc chắn, lung ling, sách từ bìa đến ruột đều đẹp, đặc biệt nhất là phần gáy sách :3 (nhưng vẫn cho một điểm trừ vì lấy sách ra dễ, bỏ vào thì khó)
Nói đến nội dung, bản dịch ổn, hấp dẫn, tạm thời vẫn chưa tìm thấy lỗi type :") 
Tóm lại, vô cùng hài lòng về sách, cũng như dịch vụ giao nhận của tiki <3

4
30924
2015-08-31 12:43:20
--------------------------
284122
5256
Thấy giảm 60% đã hốt và tình hình rất vui. Đây là một trong những bộ truyện mà tôi yêu thích nhất, có Triệu Tử Long trung thành cẩn cẩn mà nam tính trong lòng tôi, có Lữ Bố kiêu hùng mà tàn bạo... Nhất nhất nhiều con người đã tạo nên một thần thoại hiếm có trong tôi. Mặc dù Lưu Bị có đầy đủ tướng lĩnh cao cấp, mạnh mẽ, có quân sư tiên liệu như thần nhưng vẫn không tránh khỏi mất nước chỉ vì thằng con trai quý tử. Thật tiếc, nhưng dù sao nhờ vậy mà mình có được một bộ truyện hay.
5
716770
2015-08-30 17:26:06
--------------------------
282168
5256
Mình vừa thấy Tiki giảm 60% là hốt ngay và luôn (vì nó là hàng kinh điển, chưa đọc thì để chưng cung ok). Nói chung tuyệt vời:

- Để dạng boxset, nhìn là mê liền, để trên kệ là hết chô chê. Khi đọc hơi đau tim vì đẹp nên không dám lật mạnh.
- Giấy: chất lượng tốt.
- Dịch: Vì lần đầu đọc nên mình không biết dịch hay hay không nhưng mình coi có thể hiểu được.
- Giá: cực kỳ ok vì chỉ có 148k.

=> Không bao giờ hối hận khi mua nó vì quá tuyệt
5
247473
2015-08-28 22:51:58
--------------------------
281829
5256
Mình may mắn mua bộ này ngay lúc giảm giá 60% nên rẻ rề luôn. Về nội dung thì khỏi phải bàn vì truyện này đã quá nổi tiếng rồi, các nhân vật trong truyện thì hẳn chúng ta ai cũng đã nghe qua một lần trong đời. Mình chỉ đánh giá về chất lượng sách thôi. Ưu điểm là bìa sách thiết kế rất đẹp, giấy dày màu ngà ngà tốt cho mắt, để 3 cuốn trong hộp nhìn sang trọng, ban nào có ý định mua để làm quà tặng là đúng chất luôn. Tuy nhiên vì hộp thiết kế đựng vừa khít 3 cuốn nên mình bọc sách rồi thì khó để sách vô hộp. Với lại bookmark mặc dù đẹp thiệt mà 3 cuốn y chang nhau nhìn riết chán, nếu thiết kế bookmark giống bìa thì tuyệt vời. Khuyết điểm lớn nhất đó chính là cuốn này không có bản đồ 3 nước, nếu có thì người đọc sẽ dễ hình dung và hiểu tác phẩm sâu hơn.
5
719449
2015-08-28 18:47:31
--------------------------
281284
5256
Sách có hình thức trình bày bên ngoài khá đẹp. Hộp đựng chắc chắn. Giấy in phong cách hoài cổ nên cảm giác như đọc sách cũ, nâng cảm nhận đọc lên cao hơn khi đọc một pho sử thi đồ sộ như thế.

Tuy nhiên, hộp sách đẹp cũng có cái chưa hợp lí đó là lấy sách hơi khó khăn và sợ rằng sau khi sách đọc nhiều lần bị cũ đi và dày lên thì không biết có để vừa hộp nữa hay không. Vì vậy, bạn đọc phải thật cẩn thận mới giữ được vẻ đẹp của bộ sách.

Với cá nhân tôi, sách đáng mua để làm quà tặng, chưng lên giá sách.
3
750969
2015-08-28 12:01:58
--------------------------
276974
5256
Bộ tam quốc này mình đọc trên mạng cũng được một nửa rồi, hôm bữa có đợt khuyến mãi giảm 45% nên mua luôn. Đúng là đọc sách giấy nó sướng gì đâu. Quyển sách nhìn dày vậy thôi chớ nhẹ, nên cầm đỡ mỏi tay.
Bản dịch hay, Có điều mình thích cách xưng huynh đệ hơn là anh em. Với có thêm cái bản đồ nữa thì tốt biết mấy...
Bộ này để trong hộp thì đẹp thật, có điều hộp khó lấy ra quá, mà hộp như vậy thì ko bọc book care được 
4
474636
2015-08-24 15:52:32
--------------------------
273764
5256
Từ thiết kế hộp combo đến giấy đều rất ổn. Hình bìa nhìn khá bắt mắt và hợp với truyện. Thật ra thì mình cũng không thích đọc hay tìm hiểu lịch sử Trung Quốc, nhưng vì là bộ Tam Quốc Diễn Nghĩa này quá nổi tiếng, phim cũng được làm đi làm lại mấy lần, cho nên mình tò mò, mua về cũng để đó cho có không khí thôi. Còn về những nhân vật lịch sử được tái hiện trong truyện thì đã quá quen rồi. Cho nên nếu bàn về giá cả, chất lượng sản phẩm thì đều TỐT, đáng để mua.
4
489524
2015-08-21 12:33:12
--------------------------
273433
5256
Khi nhận được bộ sách này mình rất hài lòng với cách làm việc của Tiki.vn. Sách được giao nhanh chóng và được bọc cẩn thận nữa. Xứng tầm là một trong "Tứ đại kỳ thư" nên bộ sách này được chăm chút kĩ lưỡng. Hộp đựng sang chảnh, thiết kế bìa bắt mắt, mỗi tập có một bookmark rất tiện lợi. Về mặt nội dung, theo cảm nhận cá nhân mình thì đọc sách hấp dẫn hơn phim. Vì trí tưởng tưởng của mình sẽ hoạt động tích cực hơn. Mình chỉ không thích cách tác giả lạm dụng hình ảnh anh hùng sử thi trong tác phẩm, cách này của tác giả làm giảm đáng kể tính chân thật của những bậc anh hùng kỳ tài.
5
247455
2015-08-20 23:24:45
--------------------------
270139
5256
Tôi đã biết về Tam Quốc lâu rồi, từ khi còn là một cậu nhóc trung học. Không như nhiều người, từ năm 16 tuổi tôi đã vào học tại một trường nội trú danh tiếng, trong căn phòng nội trú chật hẹp hơn 20 người đó tôi cũng có chơi thân với một đứa. Mỗi đêm trước khi ngủ tôi đều nghe nó kể chuyện, không tin là có 1 thằng lại đọc nhiều sách và nhớ dai như nó, trong số những chuyện mà nó đã kể, vâng, tôi ấn tượng nhất vẫn là Tam Quốc Chí, tôi chỉ nhớ nhất về trận Đại chiến Xích Bích. Trận chiến mà ở đó có hàng ngàn hàng vạn âm mưu chìm nổi. Tôi biết nhiều hơn về Gia Cát Lượng, Chu Du... Những người có phong thái đáng ngưỡng mộ. Cách đây vài tuần, tôi biết đến tiki, một trang web đặt hàng nhanh, giao hàng tốc độ, tôi cũng vào lướt, và tuyệt vời sao khi nhìn thấy quyển Tam Quốc, cảm giác cứ như gặp 1 người bạn, vừa cũ vừa mới. 
5
389036
2015-08-17 23:21:06
--------------------------
268595
5256
Mua bộ này Tiki giao hàng cực nhanh, ấn tượng đầu tiên của mình là có khung đựng  3 tập sách thiết kế rất đẹp. Bộ này được làm bằng chất liệu mới nên rất nhẹ, chất lượng giấy khá tốt. Nhưng mình có hơi thất vọng tý về nội dung dịch :(, bản này dịch không nhất quán, đôi khi hơi khó hiểu :( hay do mình lười suy nghĩ nhỉ. Đọc không thấy hấp dẫn lắm...nên đã bỏ sau khi được 1/2 tập 1 vì mình cũng khá bận rộn với công việc. Nhưng gần đây mình bắt đầu đọc lại, mỗi này 1 tý nhấm nháp trước khi ngủ thấy cũng dễ thấm hơn. Có kèm bookmark nên tiện đánh dấu để đọc dần. Giá này down khá nhiều so với mua ở nhà sách. Ủng hộ mua sách của tiki.
4
42687
2015-08-16 17:10:51
--------------------------
267500
5256
Hình thức rất đẹp, gọn, dễ bảo quản và dùng làm quà tặng trông rất sang trọng và thanh lịch. Chất lượng giấy khá tốt, chữ dễ đọc. Vì đó giờ xem phim nên không biết mấy bản dịch khác ra sao, cá nhân mình thấy bản này của Minh Long dịch chuẩn, câu cú mạch lạc, rõ ràng.
Mê nhân vật Gia Cát Lượng mà phải tậu bộ sách này vì muốn tìm hiểu xem giữa phim và sách chênh lệch cỡ nào. Kết luận là đọc sách hấp dẫn hơn, vì nó buộc mình phải tưởng tượng, phải suy nghĩ. Càng đọc lại càng khâm phục Khổng Minh ở sự cơ trí, mưu lược. Không còn gì để nói ngoài hai từ Ngưỡng mộ và Kính trọng.
5
548337
2015-08-15 16:03:54
--------------------------
262858
5256
Tam Quốc nổi tiếng đến mức ai cũng biết, dù không đọc truyện hay xem phim thì cũng phải nghe qua tên một số nhân vật như Tào Tháo, Khổng Minh, Lưu Bị,... hay ngựa Xích Thố. Tôi xem phim trước nên khi đọc truyện vẫn cảm thấy chưa quen với lối viết theo tiểu thuyết hồi chương, quá ngắn gọn & nhanh. Tuy nhiên, không phải tự nhiên mà Tam Quốc Diễn Nghĩa được gọi là một trong tứ đại kỳ thư. Tác phẩm với hàng trăm nghìn trận đánh lớn nhỏ, hàng loạt các nhân vật cùng địa danh đã tạo nên một bộ sử thi vô cùng hấp dẫn. Trong ba cuốn của boxset thì tôi rất thích quyển thứ hai, đặc biệt là cuộc so với giữa Đông Ngô và Thục Hán, giữa Chu Du và Khổng Minh.
Chất lượng sách như vậy cũng rất ổn, đáng đồng tiền mua! 
4
279211
2015-08-12 10:20:21
--------------------------
253806
5256
1 trong tứ đại kỳ thư của Trung Quốc, truyện không chỉ là về cuộc sống thời chiến mà còn là cách đối nhân xử thế của người xưa. Truyện không chỉ cung cấp kiến thức cho người đọc mà còn có giá trị để sưu tầm cao,3 cuốn nhỏ và mỗi cuốn có một bookmark riêng. Có miếng bộ khung bọc chung cả 3 cuốn để bảo quản. Nhìn cứng và dày dự là bền lâu.  tiếc là không có kèm bộ bản đồ của thời hán ngày xưa nên các trận đánh khó tưởng tượng. Bạn có thể tranh thủ mua vào những dịp sale :).
4
20485
2015-08-04 19:31:11
--------------------------
251285
5256
Bộ sách sau nhiều lần tái bản và chỉnh lí đã được sắp xếp theo hệ thống khá hoàn chỉnh và dễ hiểu. Nhiều tên nhân vật cũng đã được chỉnh sửa và hiệu đính lại cho chính xác hơn. MÌnh đã đặt mua và cảm thấy rất hài lòng về bộ sách. Sách được cất trong hộp giấy, rất tiện lợi trong việc bảo quản. Bộ sách cũng được chỉn chu về mặt hình thức, giấy nhẹ dễ cầm và bìa sách trang trí đẹp. Đây là một trong tứ đại kiệt tác của văn học Trung Quốc, rất đáng đọc và đáng mua.
4
27472
2015-08-02 16:55:04
--------------------------
250199
5256
Đây là bộ sách thứ hai mình mua của công ty phát hành Minh Long, cùng với bộ Thám tử Sherlock Homes, đều là dạng trọn bộ trong hộp và mình rất hài lòng về chất lượng của sách. Hộp đựng sách rất đẹp và tiện cho việc bảo quản. Nội dung thì không phải bàn cãi nữa nhỉ, dù đã xem phim nhưng khi đọc sách vẫn thấy rất hấp dẫn và bị cuốn hút vào cách dẫn dắt truyện của tác giả. Sách có đôi chỗ đánh sai lỗi chính tả, bookmark hơi mỏng chút xíu. Đây là bộ sách mà mình cực kỳ yêu thích :)
4
440810
2015-08-01 11:27:34
--------------------------
248855
5256
Mình đã không hối hận khi đặt mua trọn bộ này qua Tiki.vn. Đóng gói và giao sản phẩm rất cẩn thận. Box set rất dày dặn bảo quản tốt
Mình đã xem phim trọn bộ 2 lần rồi nhưng vẫn muốn tiếp tục đọc tác phẩm nghiền ngẫm vì phim ảnh chỉ truyền tải được phần nào thôi, không thể mô tả được hết như tác phầm nguyên bản. Mặc dù tác phẩm có một vài tinh tiết hư cấu chỉ mục đích tăng tính hấp dẫn chứ không làm ảnh hưởng đến nội dung tác phẩm. Một lần nữa cảm ơn nhà sách 
5
723760
2015-07-31 10:18:33
--------------------------
247315
5256
tiki ơi ba quyển này khi mình nhận được sách không được bảo quản tốt hay sao ấy!!! nhất là gáy sách đã bị cong và không còn vuông vức nữa!!! ngoài ra còn có một số trang bị dính vào nhau, mình phải lấy kéo để cắt ra. Sách này khi được vận chuyển đến thì thùng sách đã bị móp méo nhiều, không còn đẹp nữa !!!! Nhưng chất lượng sách bên trong thì tốt khỏi chê! Hì :)))) Đó là nhận xét chân tình của mình, mong là nhân viên giao hàng chú ý hơn trong việc bảo quản và giữ gìn sách sao cho cận thận  hơn nhé!!! 
3
629417
2015-07-30 10:09:16
--------------------------
246278
5256
Phim chuyển thế khá nhiều nhưng khó lòng truyền tải hết ý nghĩa. Chính vì vậy, sách chính là cái chúng ta cần để hiểu rõ hết những sự kiện và nhân vật trong thời Tam Quốc. Tuy là tiểu thuyết lịch sử nhưng cũng có nhiều chuyện mang tính thần thoại, hư cấu.
Sách gồm 3 cuốn nằm trong hộp, tuy đẹp nhưng khi bao lại thì khó bỏ vào hộp được, cũng hơi bất tiện. Bookmark của 3 cuốn lại giống y hệt nhau nên hơi chán. Bản này cũng không có bản đồ Tam Quốc hay hình minh họa.
4
603574
2015-07-29 17:50:35
--------------------------
245592
5256
Là một trong tứ đại danh tác của trung quốc , thì độ hot cũng như độ hay về nội dung của bộ truyện tam quốc diễn nghĩa có lẽ không ai không biết đến . Nhưng mà hình như là tác phẩm văn học nên đọc xong có cảm giác là hư cấu hơn là lúc xem phim ( dù xem phim có nhiều cảnh hơi ảo 1 chút)  Về hình thức thì bộ này theo mình thấy có hình minh họa khá đẹp, lại có hộp cứng dễ bảo quản, lại gọn gàng, việc bố cục các chương, hồi mạch lạc, chặt chẽ giúp người đọc dễ theo dõi, giấy thơm, nhẹ, màu vàng khá thích, tuy hơi mỏng tí nhưng có vẻ ổn và đep hơn các lần tái bản trước, tuy nhiên còn một số lỗi sai chính tả không đáng kể . 
5
572238
2015-07-28 23:08:26
--------------------------
236220
5256
Tôi đã mất kha khá thời gian để đọc xong bộ sách. Nhưng tôi không hề hối tiếc về khoảng thời gian mình bỏ ra đồng thời là chi phí để mua sách. Những trận đánh, những toan tính, những âm mưu sẽ mở ngay ra trước mắt bạn. Là bản in mới nhất, có chú thích rõ ràng. Khi mua bộ sách này, tôi tin bạn sẽ không thể rời mắt khỏi nó: từ hình dáng cho tới nội dung, từ phục vụ của tiki cho tới những thắc mắc liên quan. Cứ chần chừ nếu bạn muốn đánh mất một kho tàng văn học quý báu trong tay.
4
564638
2015-07-21 16:57:21
--------------------------
232379
5256
Nội dung thì chưa đọc hết nên cũng chưa biết nhận xét thế nào. Đọc lời bình đầu sách thì thấy rất hấp dẫn. Tuy đã xem phim nhưng vẫn muốn được sở hữu một bộ truyện nên khi Tiki giảm giá, mà lại có boxset rất dễ bảo quản nên mình mua luôn. Mua được bộ này chỉ với 204 k trên Tiki là rất rẻ rồi và không cần bọc mà cũng để được lâu.Nếu mà bộ này có thêm bản đồ nữa thì tuyệt. Vừa đọc vừa nhìn bản đồ và tưởng tượng các trận đánh thì còn gì bằng.
4
526906
2015-07-18 19:24:07
--------------------------
223334
5256
Nghe đến Tam quốc diễn nghĩa đã lâu, giờ thì quyết định tậu riêng cho mình 1 bộ. Cũng thấy trên thị trường nhiều phiên bản khá nhau nhưng quyết định chọn Box-set của Minh Long. Về hình thức, hộp dày (ghét nhất là set box mỏng, vừa dễ bị hư, rách, khó bảo quản) nên rất ưng ý, khi bỏ vào thì vừa khít (vừa đến nối muốn lấy ra cũng khó nên không biết là lợi hay hại :v), bìa mềm thiết kế hơi nhàm chán, hình ảnh cũng bình thường, lại trùng lặp nên không đặc sắc lắm.Giấy xốp, nhẹ, đọc ít mỏi mắt, cầm ít mỏi tay hơn phiên bản của Đông A. Về nội dung, đã thay đổi ngôn xưng và các từ Hán cổ cho phù hợp với thời đại, có chỉnh sửa một số tên riêng, địa danh kèm chú thích bên dười nên ai đã từng đọc Tam quốc phiên bản cũ cũng dễ tiếp thu hơn. Đặc biệt rất thích phần lời bình đầu truyện, khá hay và chân thực, viết khá sâu sắc, giúp người đọc nắm 1 cách sơ lược những điểm cốt yếu của tác phẩm.
5
166935
2015-07-06 22:29:44
--------------------------
213892
5256
Tam Quốc Diễn Nghĩa xét về nội dung thì thật sự không có gì phải bàn vì đây là một trong "Tứ Đại Kỳ Thư" của Trung Quốc (gồm Tây Du Kí, Thủy Hử, Hồng Lâu Mộng). Một tác phẩm kinh điển và xứng đáng để xuất hiện trên mọi kệ sách của những người ham đọc.
Ở bộ này có phần bình mở đầu khá hay giúp ta khái quát được nội dung của bộ truyện và phép đọc tam quốc. Bên cạnh đó lại không có lời bình xuyên suốt của Mao Tôn Cương như những bộ trước nhưng theo cá nhân mình thấy cũng không ảnh hưởng nhiều đến cốt truyện. Thiết kế đẹp và vừa vặn, cầm đọc rất thích tuy nhiên hình ảnh của 3 cuốn ghép lại ở gáy nên thay bằng hình của 3 anh em Lưu Quan Trương kết nghĩa vườn đào thì nhìn bộ sách sẽ thanh tao và bắt mắt hơn.
5
204567
2015-06-24 11:47:20
--------------------------
212873
5256
Thật sự rất vui khi có được bộ truyện này. Nhưng đến khi đọc đến quyển thứ hai thì thật sự thất vọng vì lỗi sản xuất, mất đến 17 trang từ 416 đến 433. Do bận học nên giờ mới có thời gian đọc nên qua mất thời gian đổi trả. Nếu không có lỗi này thì bộ Tam Quốc Diễn Nghĩa của Minh Long thật sự đáng mua. Với cách bảo quản thành hộp nên không thể bao lại cũng là một cái mình không thích nữa, bên cạnh đó thì có tặng thêm 3 bookmark tuy hơi mỏng nhưng mình khá thích, sách nhẹ dễ cầm, chữ in khá tốt không đến nỗi bị nhòe đâu. Không biết là bộ Tam Quốc Diễn Nghĩa của  Đông A có bị tình trạng này hay không nữa. Cứ như thế này không giám mua sách luôn quá.
2
299660
2015-06-22 23:17:13
--------------------------
212769
5256
Trước hết là nội dung đẹp, tuyệt tác, còn cái hay của tác phẩm ở đâu thì phải từng người đọc rồi sẽ có cảm nhận riêng, bản dịch mượt mà, câu chữ rõ ràng, tròn trịa. Phần giới thiệu cũng khá hay và mạch lạc, bao quát toàn bộ tác phẩm. 
Về hình thức, trừ không có bản đồ và bìa mềm ra thì cá nhân mình rất ưng ý bộ này. Hình minh họa bắt mắt, nhìn vào thấy thích ngay, có lẽ do mình là con gái chăng?. lại có hộp để đọc xong cất vào gọn gàng, để đâu cũng thấy thu hút.
Giá cả trên tiki hợp lý, không chút tiếc nuối khi có được em này trong nhà!
5
279933
2015-06-22 20:57:58
--------------------------
211980
5256
Tam quốc diễn nghĩa là một trong những tứ đại kì thư của lịch sử 4000 năm của trung quốc mà ai cũng nên một lần đọc qua,vì thế đã mua trọn bộ sách ở Tiki.
- Đầu tiên về hình thức,bộ 3 cuốn nhẹ được bọc trong bìa cứng thuận tiện bảo quản,nhìn rất thích mắt tuy nhiên không có bản đồ,ít hình minh họa và mình cũng không thích màu giấy lắm.
- Về nội dung: có lẽ các bạn ít nhất đã từng xem phim rồi nhưng mình cam đoan đọc truyện sẽ còn hay và thú vị hơn rất nhiều.Tác phẩm có nhiều giá trị nhân văn,được viết trên nền tư tưởng,văn hóa phương đông nên phù hợp với đông đảo mọi người.Với riêng bản thân mình,thì có lẽ những bài học cách nhìn người,thu phục lòng người,cách đối nhân sử thế là những điều đáng quý nhất của cuốn sách...Nó không hề thua kém những cuốn sách như "đắc nhân tâm"....
Cuối cùng mình thực sự cảm ơn tiki vì thái độ phục vụ tận tình cũng như chất lượng các đầu sách.
5
489089
2015-06-21 13:06:23
--------------------------
210009
5256
Đặt sách hôm 17/06 thì 18/06 đã có hàng, bữa giờ mình cứ phân vân giữa bộ 2 cuốn và bộ 3 cuốn thì mấy hôm nay bộ 3 cuốn chợt giảm giá đến 40% còn 221k thế là quyết định đặt mua luôn.
Hộp sách bằng bìa cứng còn mới nguyên trong bao nilon, gáy của ba cuốn sách hợp thành hình của 3 anh em lưu bị, bìa sách của từng cuốn cũng không đến nỗi quá mỏng như mình nghĩ, tuy nhiên hình vẽ không được đẹp cho lắm. Chất lượng sách: có mùi rất đặc trưng của giấy, giấy ngà vàng và hơi ráp. Bạn nào hay nằm đọc sách thì nên mua bộ này mặc dù từng quyển rất dày nhưng khá nhẹ (tầm 600g)  thích hợp cho việc nằm đọc. Nếu mua bộ 2 quyển, trọng lượng của mỗi quyển cũng phải trên 1,2kg ko thích hợp cho việc nằm đọc.
Nói chung là với cái giá 221k so với giá gốc 369k thì rất hài lòng với chất lượng bộ sách này.
Một số khuyết điểm so với bộ 2 quyển: ko có bản đồ tam quốc, ko có hình vẽ minh họa, hình vẽ trên bìa sách chưa được đẹp.
Ưu điểm: trọng lượng từng cuốn khá nhẹ ko sợ mỏi khi nằm đọc, có hộp sách bảo quản.
4
615746
2015-06-18 17:04:57
--------------------------
202978
5256
Mình sở hữu cả hai bộ Tam Quốc diễn nghĩa của Minh Long và Đông A, cả hai bản đều là bản đầy đủ, không thiếu sót ( đáng mua ). có một vài nhận xét như sau
1: Bản của Minh Long ( Mình thích đọc hơn )
- Khổ sách vừa, nhẹ cầm đọc thoải mái
- Cách hành văn có chỉnh sửa lại cho phù hợp, các từ Hán Việt đa phần được thay thế bằng từ phổ thông nên đọc thấy thoải mái, ko gượng ép ( Đọc qua bản Đông A mới thấy khó đọc thế nào, những từ Hán Việt giữ nguyên bản, đọc cảm giác hơi mệt mỏi )
- Bìa mềm ( Cái này ghét nhất ) : Khi đọc phải nâng niu, sợ gãy gáy sách, cong mép sách.
2: Bản của Đông A
- Thiết kế bìa cứng đẹp, hoành tráng
- Có bản đồ thời Tam Quốc, to dán lên tường khá đẹp,( Khá thuận tiện khi vừa đọc trận đánh vừa xem bản đồ nên có cái nhìn trực quan hơn )
- Lời bàn của Mao Tôn Cương : Bênh vực bên Thục, không khách quan, đọc để tham khảo thêm coi người đời xưa họ suy nghĩ thế nào thôi.
- Có một số tranh minh họa làm phong phú thêm nội dung sách.
4
579126
2015-05-30 23:47:11
--------------------------
202429
5256
Một vài nhận xét của cá nhân mình:
Thay vì dịch "Huynh - Đệ" thì lại dịch "Anh - Em"
Thay vì dịch "Ta - Ngươi" thì lại dịch "Tôi - Ông"/"Tôi - Mi"
Nghe nó mất cái hồn của chuyện kiếm hiệp
Người mình nghe tên Lữ Bố quen rồi nay lại dịch Lã Bố

Có thể đây là nguyên bản nên có nhiều chi tiết nhỏ, nếu bạn nào xem phim Tân Tam Quốc thì sẽ thấy bộ phim được lược bỏ những chi tiết này làm cho bố cục dễ nhớ hơn. Hi.

Về phần trình bày thì mình đánh giá tốt, đẹp.
4
40430
2015-05-29 14:56:09
--------------------------
185259
5256
Tam Quốc Diễn Nghĩa là một trong tứ đại kì thư của Trung Quốc nên nội dung của nó chắc chắn không phải bàn. Những trận tranh hùng nảy lửa, những bậc anh hùng như Lưu Bị, Khổng Minh, Tào Tháo, Tôn Quyền đã quá quen thuộc với độc giả Việt Nam. Lần xuất bản này sách được đặt trong hộp cứng nên việc bảo quản được dễ dàng hơn cho những người yêu sách. Tuy vậy, phần bìa sách được thiết kế chưa được đẹp lắm, khi nhìn vào có cảm giác đây giống như phiên bản cho trẻ em vậy. Dù sao thì đây vẫn là một tác phẩm hay.
5
316903
2015-04-19 09:39:41
--------------------------
181833
5256
Khi biết đến "Tứ đại kì thư của Trung Quốc" là lúc mình bắt đầu say mê Tam Quốc và mình quyết định mua một bộ trên tiki để đọc.Ban đầu mình băn khoăn giữa bộ này và bộ 2 cuốn bìa cứng và sau khi suy đi tính lại mình đã mua bộ này.Khi cầm được bộ sách trên tay mình có những nhận xét sau.Về nội dung thì không  còn gì để bàn bởi nội dung trên cả tuyệt vời.Phần giới thiệu sách khá dài nên cho người đọc cái nhìn toàn cảnh về giá trị của bộ tiểu thuyết.Về hình thức:công ty Minh Long đã rất khôn ngoan khi thiết kế hộp đựng sách bằng bìa cứng- một loại thiết kế được coi như phong trào của những mọt sách hiện nay.Tuy nhiên hình vẽ trên bìa hộp cũng như bìa sách còn chưa được đẹp( ban đầu mình nghĩ hình ảnh sẽ in như trong phim hoạt hình),hình vẽ trên 3 cuốn sách như bị đảo lộn ( tập 3 mới là hình ảnh 3 anh em kết nghĩa vườn đào).Bên cạnh đó bookmark tặng kèm có 3 cái nhưng in cùng một hình dễ gây nhàm chán với người đọc.Chất liệu giấy thì tạm ổn nhưng in còn bị nhòe(tuy rất ít).Tuy vậy mình cũng rất thích bộ sách
4
566168
2015-04-12 15:21:21
--------------------------
179004
5256
Với bộ tiểu thuyết Tam Quốc Diễn Nghĩa này, mình ấn tượng nhất với nội dung bên trong của nó, kịch tính và lôi cuốn. La Quán Trung đã khéo léo dùng cách viết truyện dẫn dắt người đọc không thể nào rời mắt được khỏi những trang tiểu thuyết từ hồi này qua hồi khác. Chất giấy tạm ổn, ngà ngà đậm phong cách lịch sử. Bộ 3 cuốn tiểu thuyết khi hợp lại tạo thành hình 3 anh em Lưu-Quang-Trương cùng dòng chữ Tam Quốc Diễn Nghĩa cực bắt mắt và mới lạ. Ngoài ra, điều làm mình hài lòng nhất còn là khung đựng sách. Nó giúp mình có thể bảo quản bộ tiểu thuyết quý này lâu dài và rất tiện lợi cho việc di chuyển
5
433071
2015-04-06 11:17:36
--------------------------
177000
5256
Tam Quốc Diễn Nghĩa từ lâu đã là bộ sách kinh điển của Trung Hoa nói riêng và nhân loại nói chung. Mặc dù đã xem phim nhiều nhưng khi cầm trên tay bộ sách này vẫn có một cảm xúc khó tả. 
Về hình thức:
Bộ sách được thiết kế rất đẹp, với vỏ bọc bìa cứng, thuận tiện lưu giữ. Giấy đọc thì tốt, đọc rất thích và không hề có cảm giác đau mắt. Không biết các bản khác thế nào, chứ riêng bản mình mua thì giấy có mùi rất đặc trưng, mà bất kỳ những ai yêu sách như mình đều không thể bỏ qua.
Về nội dung:
Nội dung về mặt cốt truyện thì La Quán Trung đã rất kỳ công xây dựng một cốt truyền đầy hấp dẫn, thu hút người đọc từ chương (hồi) này qua hồi khác mà như không thể bỏ tay rời khỏi quyển sách
Về trình bày, bản in lần này đã chú thích rõ nhiều tên hoặc phiên âm cũ để đúng với bản gốc. Sách trình bày đẹp.Lối diễn đạt rành mạch hấp dẫn.
Vậy nên, Bộ sách về cả bản in và nội dung đều rất xứng đáng cho những ai đang muốn đọc một trong Tứ đại kỳ thư.
5
315066
2015-04-02 11:55:30
--------------------------
170864
5256
Tam Quốc diễn nghĩa đã được tái bản quá nhiều lần ở Việt Nam nên có lẽ vấn đề dịch thuật đã quá chuẩn xác rồi, không phải bàn thêm nữa, điểm đặc biệt của bản in lần này chính là dùng hộp bằng bìa cứng đang là xu hướng hiện nay, cách làm này cũng rât hay, sách khi cho vào hộp rồi thì rất gọn gàng, không lo bị sờn, rách hay mòn góc nữa, lại có thể cản bụi bám vào phía bên sách, có thể nói tuyệt vời không kém gì sách bìa cứng.  Về phần bìa cũng được thiết kế đẹp, dễ nhìn, chất liệu tương đối tốt. Với mức giá  hợp lý thì đây là sản phẩm đáng mua cho những bạn chưa sở hữu bộ Tam Quốc diễn nghĩa.
4
472173
2015-03-20 21:22:34
--------------------------
167255
5256
Đây là một bản rất đẹp, bìa mềm tuy không đẹp nắm nhưng thật sự là quá vừa túi tiền, giấy in cũng rất tốt.
Đây là tác phẩm kinh điển của Trung Quốc, không ai không biết, và không thể thiếu đối với những yêu văn học.Tác phẩm kể về các cuộc chiến, tình anh em kết nghĩa, tính nghĩa hiệp trong thời đại Trung Quốc vẫn đang bị chia làm 3 nước Ngụy, Thục Ngô. Đặc biệt với những ai yêu thích lịch sử, các chiến thuật quân sự thời xưa thì càng không thể bỏ qua Tam quốc diễn nghĩa.
5
525123
2015-03-14 13:17:30
--------------------------
166367
5256
Tam Quốc Diễn Nghĩa thì quá nổi tiếng rồi, không ai mà trong nhà có người lớn (thích đọc sách) lại không sở hữu ít nhất một bộ.
Lần xuất bản này, Minh Long đã cho ra đời một ấn bản rất đẹp với hộp cứng, 3 quyển sách được in bìa mềm, giấy xốp, tặng kèm mỗi quyển một bookmark. Đương nhiên so với những phiên bản bìa cứng chữ mạ vàng hoành tráng đã xuất bản trước đó, thì bộ này của Minh Long không thể so bằng, nhưng nó là phiên bản vừa túi tiền mà chất lượng ổn nhất mà mình đã từng gặp qua  Đã nhanh chóng tậu một bộ, cùng với Sherlock Holmes trong hội sách Tiki, giảm giá 35% *hehe*
Bạn nào lỡ cuồng truyện dã sử Trung Quốc thì chắc là không thể bỏ qua cơ hội sở hữu ấn bản Tam Quốc Diễn Nghĩa này rồi ~ (Trót cuồng Hỏa Phụng Liêu Nguyên nên cái gì dính đến Tam Quốc, tui đều muốn đọc qua)
4
31030
2015-03-12 16:01:14
--------------------------
166281
5256
Tôi đọc “Tam quốc diễn nghĩa” khá lâu rồi, nhưng đến tận bây giờ vẫn vô cùng ấn tượng với nội dung của nó. Bối cảnh truyện là thời loạn lạc , Bắc Ngụy – Tây Thục – Đông Ngô, ba nước phân tranh. Xuyên suốt truyện là những trận đánh oai hùng, những mưu kế sách lược hết sức tài tình. Có rất nhiều chi tiết, nhân vật trong truyện đã trở nên quen thuộc trong đời sống hàng ngày như “nóng tính như Trương Phi”, “đa nghi như Tào Tháo”, “Mưu sự tại nhân, thành sự tại thiên”,… Tôi vẫn khâm phục nhất là Khổng Minh, cũng tiếc cho ông quá.
5
449880
2015-03-12 13:03:28
--------------------------
166220
5256
tam quốc diễn nghĩa là bộ truyện rất hay của trung quốc , nói cho ta thấy các cuộc chiến ác liệt cứ như hiển hiện lên trước mắt ta vậy , mình có đọc phần lời giới thiệu , nó đã nói kỹ càng về nội dung bao gồm chiến tranh giữa các nược Ngụy , Thục, Ngô , tình nghĩa anh em , các nhân vật được biến hóa sao cho mỗi người có mỗi đặc trưng riêng biệt,..... Ba mình cũng đã từng đọc bộ truyện này và hết lời khen ngợi nó
Mình đã mua về đọc thử và thấy rằng ba mình nói đúng
đây là một bộ truyện tuyệt vời của mọi thời đại, xứng đáng là một trong bốn bộ truyện hay nhất trung quốc
5
247711
2015-03-12 09:49:37
--------------------------
165002
5256
Mình yêu văn học Trung Quốc bởi nó lôi cuốn người đọc.Tam Quốc diễn nghĩa cũng như thế. Nếu bạn xem phim thì sẽ thấy nhiều chi tiết được cường điệu hóa so với tác phẩm truyện, cũng đúng bởi để cuốn hút hơn và tùy bàn tay đạo diễn. 
Tam quốc là một tác phẩm bạn nên đọc bởi những gì nó cung cấp cho bạn từ tình bạn, nghĩa vua tôi, cách ứng xử ... Mỗi cái đều đáng để học hỏi dù đó là một tác phẩm viết từ lâu lắm rồi. 
Vì viết theo thể chương hồi nên người đọc dễ nắm bắt và khá gọn, Hoi nhiều nhân vật nhưng cũng không rối cho lắm. 
Hãy đọc và tự trải nghiệm.
ps: nhớ là đọc trước khi xem bản phim nhé :D
5
38666
2015-03-09 13:59:58
--------------------------
162006
5256
Là một học sinh, mình không có đủ chi phí để mua bộ sách này. Nhưng mình cũng xem rất nhiều tập phim này. Những diễn biến lịch sử luôn hiện ra rõ nét, đánh dấu một thời kì trong quá khứ nhân loại. Tác phẩm này mang rất nhiều giá trị nhân văn cao cả: tình người, tình cha con, chí làm trai, ước vọng khôi phục nước nhà. Từ đó, nhiều bậc anh hùng đã lộ diện, bên cạnh đó cũng không thiếu những kẻ tiểu nhân. Tất cả cùng bước đi, tạo nên một cuộc chiến đáng sợ mà biết bao người đã đổ máu. Cuối cùng vẫn là một kết thúc, có nhiều người hài lòng, người thì nuối tiếc.
Nhưng dù thế nào, đây vẫn là một cuốn sách đáng để đọc.
4
198460
2015-03-01 12:40:07
--------------------------
161859
5256
Tam quốc diễn nghĩa là bộ truyện rất hay của trung quốc , nói cho ta thấy các cuộc chiến ác liệt cứ như hiển hiện lên trước mắt ta vậy , mình có đọc phần lời giới thiệu , nó đã nói kỹ càng về nội dung bao gồm chiến tranh giữa các nược Ngụy , Thục, Ngô , tình nghĩa anh em , các nhân vật được biến hóa sao cho mỗi người có mỗi đặc trưng riêng biệt , các nhân cách và cái xấu được diễn tả một cách chân thực nhất có thể , từ ghen ghét , thù hận , chiếm ngôi ....
Một số câu chuyện có phần hơi ảo từ các nhân vật có thể hóa bão , cuồng gió khiến câu chuyện có 7 phần thực 3 phần hư ...
5
547332
2015-03-01 07:04:49
--------------------------
161103
5256
Quả như trăm nghe không bằng một thấy. Sau khi đọc xong bộ ba cuốn tui đã nhận thấy rằng quả thật lịch sử Trung Quốc rất hào hùng và ác liệt với những nhân vật hào kiệt xuất chúng anh hùng cứu thế giúp vua trị nước còn có những kẻ mưu đồ bá chủ lòng lang dạ sói đặt lợi ích lên hàng đầu cùng với những trận chiến li kì hấp dẫn đã lôi cuốn người đọc vào một thế giới khác dường như hiện ra trước mắt ta những bức tranh đẫm máu. Không những thế t còn thấy được sự sa đọa của vua quan mù quáng xảo trá vì thân quên dân không chỉ có Trung Quốc mà cả nước ta ngày sưa. Qua đó t càng thấy rõ nét sự khát vọng hòa bình tột cùng của con người lúc bấy giờ cũng như đất loạn sinh anh hùng quả thật ông trời có mắt hiếu sinh. Tóm lại bộ "Tam quốc diễn nghĩa này" rất hay và đáng dành ra chút tiền mọn để mua.
5
560588
2015-02-26 17:59:02
--------------------------
160596
5256
Nếu bạn vừa muốn đưa mình vào những cuộc chiến đầy sức chiến đấu cùng mưu trí tuyệt đỉnh thì không thể nào bỏ qua được tác phẩm "Tam quốc" này. Vượt qua lực cản của thời gian và không gian, các nhân vật trong tác phẩm vẫn đủ sức làm say mê thú đọc sách của biết bao người. Đọc để thấy những chuyển biến cuộc đời, đọc để thấy nghệ thuật làm người từ xa xưa đến giờ không bao giờ trở nên tụt hậu. "Tam quốc" xứng đáng là một trong Tứ đại kiệt tác của văn học Trung Quốc.
5
403666
2015-02-24 22:06:16
--------------------------
160281
5256
Có thể nói lần đầu đọc Tam quốc diễn nghĩa mình chưa thấm được cái hay của nó (thấy khó hiểu sao sao ấy), sau này khi mình hiểu được sơ sơ lịch sử Trung Quốc cũng như cốt truyện Tam quốc thì mới thấy nó xứng đáng nằm trong "Tứ đại ký thư" của văn học Trung Quốc. Mặc dù có nhiều bộ phim dựng nên từ tác phẩm này nhưng khi đọc sách thì các bạn mới cảm nhận đc giá trị văn học, giá trị lịch sử to lớn mà Tam quốc diễn nghĩa mang đến. 
Hộp 3 tập Tam quốc này rất đẹp, cả sách cũng vậy tuy giấy mình không thích cho lắm nhưng cũng chấp nhận đc nhưng có lẽ kết nhất vẫn là hộp sách. Nhờ có nó mà mình bảo quản được 3 tập sách này theo bộ và giữ gìn chúng dài lâu.
5
91968
2015-02-23 14:54:58
--------------------------
160101
5256
"Tam quốc diễn nghĩa", hay còn được gọi tắt "Tam quốc ", là một trong  "Tứ đại tuyệt tác" của nền văn học cổ đại Trung Quốc. Bộ sách không chỉ có giá trị văn học mà còn mang tầm giá trị lịch sử to lớn. Đọc Tam quốc, bạn sẽ nắm được chín phần mười lịch sử Trung Quốc trong thời đại Tam quốc chiến loạn lạc. 
Hộp Tam quốc này rất đẹp, 3 gáy sách hợp thành 1 mặt hộp rât thẩm mỹ. Giấy sách không trắng sáng nhưng cũng có thể chấp nhận được. Vì được sáng tác từ thời xưa nên câu chữ không được mềm mại và uyển chuyển, mà mang một sắc thái ngắn gọn, hàm súc. Đọc Tam quốc, phải đọc đi đọc lại, đọc đến lần 2 lần 3 mới nghiền ngẫm được cái hay, cái tài tình của nó.
Để kết lại nhận xét của mình, xin được nói một câu:"Nếu là người học văn mà chưa đọc Tam quốc, bạn chưa phải là người học văn".
4
408741
2015-02-21 23:18:38
--------------------------
159522
5256
Quả không hổ danh khi tiểu thuyết này được xem là một trong bốn tác phẩm cổ điển hay nhất của văn học Trung Quốc. Một trong những thành công lớn nhất của Tam Quốc diễn nghĩa là tính chất quy mô, hoành tráng của cốt truyện và nhân vật, giúp người đọc có thể hiểu được phần nào cuộc sống của các danh tướng thời Tam quốc. Đã có nhiều bộ phim dựng lại từ tác phẩm này nhưng thiết nghĩ nếu muốn hiểu sâu hiểu rõ thì vẫn nên đọc qua tác phẩm này. Rất đáng là một tác phẩm kinh điển!
5
471112
2015-02-17 14:55:03
--------------------------
159034
5256
Đọc truyện mới hiểu, không có gì lạ khi “Tam quốc chí” được xem là một trong “Tứ đại kỳ thư” của Trung Quốc. Thật sự quá khâm phục La Quán Trung khi ông có thể sáng tạo một bộ truyện cuốn hút đến vậy. Thế chân kiềng, ba nước phân tranh, đao kiếm khói lửa, những nhân vật túc trí đa mưu đã xuất hiện khiến mình vô cùng ngưỡng mộ. Tào Tháo có tài dụng binh nhưng lại quá mức đa nghi, Triệu Tử Long anh dũng thiện chiến với lòng trung thành hiếm có, Lưu Bị luôn lấy chữ nhân làm gốc, Chu Du với nỗi hận ngàn thu “trời đã sinh ra Du, sao lại còn sinh ra Lượng”, và trên hết, là một Khổng Minh – Gia Cát Lượng trên thông thiên văn, dưới tường địa lý, tài giỏi có thừa nhưng đáng tiếc là ý trời lại trái lòng người, để cuối cùng thiên hạ lọt vào tay nhà Tư Mã. Có lẽ không phải nói nhiều nữa, truyện này chỉ có thể dùng hai chữ “Tuyệt diệu” để hình dung.
5
393748
2015-02-14 17:28:46
--------------------------
158893
5256
Với lớp áo mới, Tam Quốc diễn nghĩa tạo một ấn tượng mới đối với tôi. Còn về nội dung, có lẽ ít ai mà không biết đến bộ tác phẩm kinh điển này. Cái hay, cái đẹp của Tam quốc diễn nghĩa, chính là qua tác phẩm, tác giả đã khắc họa được những tính cách rõ nét trong từng con người, điều mà từ đó người đời đã có những cách gọi, những tính cách lấy nhân vật trong truyện làm tên gọi như Tào Tháo thì gian hùng, Quan Vũ thì trượng nghĩa, trung thành, trương Phi thì nóng như Trương Phi... Qua biết bao nhiêu năm, những hình ảnh, những nhân vật, những sự kiện đó vẫn tạo một sức hút đối với bạn đọc, điều mà những tác phẩm ngày nay khó có được. Đó chính là cái tài đáng tự Hào của La Quán Trung.
4
63376
2015-02-14 11:10:36
--------------------------
158720
5256
Là một người đam mê các bộ truyện sử, không ai có thể bỏ qua Tam Quốc Diễn Nghĩa. Đây là một tác phẩm nổi tiếng nhất của văn học Trung Quốc và được yêu thích qua nhiều thế hệ. Những nhân vật trong truyện như Gia Cát Lượng, Tào Tháo, Lưu Bị, Trương Phi hay Quan Vũ dù đã sống cách đây cả ngàn năm nhưng mỗi lần đọc lại, tôi lại thấy các nhân vật như bước ra từ trang sách với một vẻ sống động đến kỳ lạ. Mỗi nhân vật trong Tam Quốc đều là một nhân vật đặc trưng và để đời, đi vào lời ăn tiếng nói của người đọc. Bộ sách này được chia làm ba tập, có hộp sách khá đẹp với hình minh họa Quan Vũ cưỡi ngựa Xích Thố giúp bảo quản tốt hơn., rất đáng có.
5
291067
2015-02-13 18:48:23
--------------------------
158192
5256
Cùng với Sử ký của Tư Mã Thiên, Thủy Hử của Thi Nại Am, Đông Châu Liệt Quốc của Phùng Mộng Long, có thể nói Tam quốc diễn nghĩa của La Quán Trung - một bức tranh toàn cục thời 3 nước phân tranh của Trung quốc- thời chư hầu cát cứ, mang đậm tính lịch sử nhưng không khô khan mà thấm đẫm tính nhân văn và cách đối nhân xử thế. Mỗi nhân vật được khắc họa bằng một tính cách rất riêng biệt, không thể lẫn với bất kỳ nhân vật nào khác; mỗi chương hồi trong đó thường trở thành một điển tích cho các học giả, nhà văn về sau đưa ra minh chứng, dẫn dắt cho các tình tiết nội dung tác phẩm của mình; tác phẩm, các nhân vật và trích đoạn đã được dàn dựng thành nhiều bộ phim hấp dẫn. Gần 50 năm trước tôi đã nhiều lần đọc đi đọc lại tác phẩm bất hủ này, giờ vẫn còn muốn đọc tuy thời gian hạn hẹp. Ảnh hưởng của các nhân vật đọng lại một chút gì đó trong nếp nghĩ của cá nhân mình; tiếc là lớp trẻ hiện nay ít ai muốn đọc nó. Mong có trong tủ sách gia đình một tác phẩm kinh điển như vậy. Cám ơn tác giả, người dịch, nhà xuất bản và Tiki đã phát hành với giá rất mềm.
5
448984
2015-02-11 20:30:14
--------------------------
158038
5256
Có lẽ ít người Việt Nam không ít nhiều biết đến Tam Quốc, cho dù có thể ai đó chưa đọc Tam Quốc diễn nghĩa của La Quán Trung, nhưng những thành ngữ " Đa nghi Tào Tháo",  " Quân sư Gia Cát Lượng", " Tính nóng như Trương Phi", con mắt Điêu Thuyền, " Vòng vo Tam quốc" ... thì ai cũng đã từng nghe, từng nói. Có lẽ không cần nhiều lời để ngợi ca tác phẩm này. Tôi đã say mê nó từ ngày còn bé tí, đọc đến thuộc lòng nhiều đoạn. Bây giờ, sau khi đã đọc khá nhiều cuốn khác, thi thoảng tôi vẫn đọc lại Tam Quốc diễn nghĩa. Mỗi lần đọc lại lại thấy thêm điều mới mẻ. Chẳng có lý do gì cản trở những người yêu sách không có một bộ Tam quốc trong nhà, nhất là với giá bán của Tiki ( giảm được cả hơn 100 nghìn đồng)
5
432565
2015-02-11 10:42:54
--------------------------
158000
5256
Tam Quốc diễn nghĩa hồi xưa ba mình đã nói mình đọc từ lâu nhưng đến giờ mới đọc được. Nhớ hồi xưa một thời mình nghe đài radio có chuyên mục đọc truyện Tam Quốc Diễn Nghĩa, theo từng hồi một. Ngoài chuyện diễn giải về đạo lý, về các mưu kế sách lược thông minh khi điều binh khiển tướng, còn có các câu chuyện rất thú vị mà dường như có thể trích ra làm truyện ngụ ngôn được. Mình rất thích ông Khổng Minh vì ông rất thông minh, các chiến lược của ông không dùng binh mà vẫn thắng được, rất đáng nể.
5
174257
2015-02-11 01:58:07
--------------------------
157083
5256
Mặc dù là con gái nhưng mình thực sự bị nghiện Tam quốc diễn nghĩa mất rồi. Nếu bấy lâu nay chỉ quen đọc những tiểu thuyết, ngôn tình thì văn học Trung Hoa xa xưa chính là một luồng gió mới đến với người đọcl Nội dung của bộ sách này tuy chủ yếu xoay quanh việc binh đao sách lược diệu kế cũng rất là hay và hấp dẫn đấy nhưng bản thân mình còn được hiểu hơn về số phận con người và đạo lí của cuộc đời. Mình chắc rằng không ai có thể từ chối một tác phẩm tuyệt đỉnh như thế này!
5
349220
2015-02-07 17:37:41
--------------------------
